{"originalDisplayName":"7. Kế toán giao dịch nội bộ","questions":[{"question":"Tại chi nhánh, Quyết định thành lập Tổ thu, chi tiền mặt tại địa chỉ khách hàng do ai ban hành?","options":["Tổng Giám đốc Agribank.","Giám đốc chi nhánh.","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Trưởng phòng Tổng hợp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 7 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại Chi nhánh, Thủ kho tiền nghỉ phép, đi công tác, đi họp, đi học phải được sự chấp thuận của ai?","options":["Trưởng phòng Tổng hợp.","Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ.","Giám đốc Chi nhánh.","Trưởng phòng Khách hàng Doanh nghiệp."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4, Điều 23 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại đơn vị ai có quyền được kiểm kê, tổng kiểm kê đột xuất tiền mặt, tài sản bất kỳ thời điểm nào?","options":["Trưởng đơn vị","Phó Giám đốc được ủy quyền","Trưởng/Phó phòng KTNQ","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 7 Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại văn bản ủy quyền của Giám đốc, Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ cho cấp phó thực hiện nhiệm vụ quản lý tiền mặt, tài sản và kho tiền, thời gian ủy quyền tối đa là?","options":["6 tháng.","12 tháng.","24 tháng.","Không quá ngày 31/12 của năm ủy quyền."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 1 và điểm a Khoản 2 Điều 23 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần Ban Quản lý ATM tại Chi nhánh bao gồm những ai?","options":["Giám đốc/ Phó giám đốc.","Cán bộ kế toán thực hiện nhiệm vụ về nghiệp vụ thẻ.","Trưởng phòng/Phó phòng Kế toán và Ngân quỹ; và các thành viên khác (nếu có) do Giám đốc chi nhánh quyết định.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 22 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần Ban Quản lý kho tiền của Chi nhánh gồm những ai?","options":["Giám đốc, Trưởng phòng Kế toán và ngân quỹ, Thủ kho tiền.","Giám đốc, Trưởng phòng kế toán và ngân quỹ, Kiểm ngân.","Giám đốc, Giao dịch viên quầy loại 1, Kiểm ngân.","Giám đốc, Giao dịch viên quầy loại 2 có uy tín, Thủ kho tiền."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 21 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần nào là người phụ trách chung, chỉ huy trên đường vận chuyển, chịu trách nhiệm đảm bảo an toàn tiền mặt, tài sản; tổ chức thực hiện giao nhận, vận chuyển, áp tải?","options":["Bảo vệ chuyên trách.","Người áp tải hàng đặc biệt.","Lái xe.","Công an."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 48 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần tham gia vận chuyển hàng đặc biệt tối thiểu phải có lực lượng nào sau đây?","options":["Người áp tải.","Bảo vệ chuyên trách hoặc công an.","Lái xe.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 48 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành viên giữ chìa khóa cửa kho tiền phải bảo quản chìa khóa sử dụng hàng ngày như thế nào?","options":["Tại kho tiền.","Trong ngăn kéo bàn làm việc.","Trong két sắt riêng đặt tại nơi làm việc trong trụ sở cơ quan.","Tại két sắt chung của phòng kế toán."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết (i) điểm a Mục 1 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo quy định ai là người ký Quyết định thành lập tổ vận chuyển hộp tiền ATM?","options":["Giám đốc Chi nhánh.","Phó Giám đốc được ủy quyền ký Quyết định.","Trưởng Ban quản lý ATM.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 22 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, có được giao chìa khóa thùng xe chở tiền cho Lái xe quản lý và sử dụng không?","options":["Có","Không","Có, nếu được Trưởng phòng kế toán đồng ý","Có, nếu được Tổ trưởng Tổ cho vay lưu động đồng ý"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (iii), điểm b Mục 1 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, sổ sách kho quỹ hiện nay có bao nhiêu loại?","options":["Gồm 10 loại.","Gồm 12 loại.","Gồm 13 loại.","Gồm 14 loại."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 61 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Kiểm đếm tiền giao nhận với khách hàng phải kiểm đếm như thế nào?","options":["Kiểm đếm chi tiết theo túi tiền niêm phong.","Kiểm đếm theo bó tiền niêm phong.","Kiểm đếm theo thếp tiền.","Kiểm đếm theo tờ tiền (đối với tiền giấy) hoặc kiểm đếm theo miếng (đối với tiền kim loại)."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 7 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trong thời gian chờ NHNN xem xét, phê duyệt kế hoạch tài chính của Agribank, nếu phát sinh các khoản chi tài trợ an sinh xã hội cấp bách, đột xuất, Tổng Giám đốc trình Hội đồng thành viên xem xét, phê duyệt trong phạm vi tối đa:","options":["30% số dự kiến chi an sinh xã hội đã báo cáo, trình NHNN","50% số dự kiến chi an sinh xã hội đã báo cáo, trình NHNN","70% số dự kiến chi an sinh xã hội đã báo cáo, trình NHNN","100% số dự kiến chi an sinh xã hội đã báo cáo, trình NHNN"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Vốn chủ sở hữu của Agribank bao gồm những cấu phần nào?","options":["Vốn điều lệ; Chênh lệch do đánh giá lại tài sản, chênh lệch tỷ giá.","Các quỹ: Quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ, quỹ đầu tư phát triển, quỹ dự phòng tài chính.","Lợi nhuận lũy kế chưa phân phối, lỗ lũy kế chưa xử lý; Vốn khác thuộc sở hữu của Agribank.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 3 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Kế hoạch tài chính hàng năm của Agribank gồm:","options":["Kế hoạch nguồn vốn và sử dụng vốn","Kế hoạch thu nhập, chi phí, kết quả kinh doanh và chỉ tiêu nộp ngân sách nhà nước","Kế hoạch lao động, tiền lương","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 24 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Đối tượng lập bảng cân đối tài khoản kế toán?","options":["Trụ sở chính, Văn phòng đại diện, Đơn vị sự nghiệp,  Chi nhánh loại I, II (bao gồm  Phòng giao dịch trực thuộc); Chi nhánh Agribank tại Campuchia","Trụ sở chính, Văn phòng đại diện, Đơn vị sự nghiệp, Chi nhánh loại I, II (bao gồm cả Phòng giao dịch trực thuộc);","Trụ sở chính, Văn phòng đại diện, Chi nhánh loại I, II (bao gồm cả  Phòng giao dịch trực thuộc); Chi nhánh Agribank tại Campuchia","Trụ sở chính,  Đơn vị sự nghiệp,  Chi nhánh loại I, II (bao gồm  Phòng giao dịch trực thuộc); Chi nhánh Agribank tại Campuchia"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 3 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Trong suốt quá trình hoạt động kinh doanh, Agribank phải đảm bảo duy trì giới hạn đầu tư, mua sắm TSCĐ phục vụ trực tiếp cho hoạt động của mình như thế nào?","options":["Đảm bảo giá trị còn lại của TSCĐ không vượt quá 30% vốn điều lệ và quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ ghi trên sổ kế toán.","Đảm bảo giá trị còn lại của TSCĐ dưới 30% vốn điều lệ và quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ ghi trên sổ kế toán.","Đảm bảo giá trị còn lại của TSCĐ không vượt quá 50% vốn điều lệ và quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ ghi trên sổ kế toán.","Đảm bảo giá trị còn lại của TSCĐ dưới 50% vốn điều lệ và quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ ghi trên sổ kế toán."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Quỹ khen thưởng Agribank được sử dụng trong những trường hợp nào sau đây?","options":["Thưởng cuối năm hoặc thưởng thường kỳ cho cán bộ, nhân viên Agribank","Thưởng cho cá nhân và đơn vị ngoài Agribank có quan hệ kinh tế đã hoàn thành tốt những điều kiện hợp đồng, đóng góp có hiệu quả vào hoạt động kinh doanh của Agribank","Thưởng đột xuất cho những cá nhân, tập thể có sáng kiến cải tiến kỹ thuật, quy trình nghiệp vụ mang lại hiệu quả kinh doanh","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 23 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Quỹ phúc lợi Agribank được sử dụng trong những trường hợp nào sau đây?","options":["Đầu tư xây dựng hoặc sửa chữa, bổ sung vốn xây dựng các công trình phúc lợi của Agribank","Chi cho các hoạt động thể thao, văn hóa, phúc lợi công cộng của tập thể cán bộ, nhân viên Agribank","Chi trợ cấp khó khăn thường xuyên, đột xuất cho cán bộ, nhân viên kể cả các cán bộ, nhân viên đã về hưu, mất sức của Agribank hoặc làm công tác từ thiện xã hội","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 23 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Trường hợp Agribank được xếp loại A thì số tiền được phân phối vào hai quỹ khen thưởng, phúc lợi là bao nhiêu?","options":["4 tháng lương thực hiện","5 tháng lương thực hiện","3 tháng lương thực hiện","2 tháng lương thực hiện"],"correctAnswerIndex":2,"source":"điểm c khoản 2 Điều 22 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Việc quản lý và sử dụng Quỹ khen thưởng Agribank được quy định tại Văn bản nào?","options":["VB 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021","1258/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/11/2018","242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2019","109/QĐ-HĐTV-TĐKT ngày 20/2/2019"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Việc quản lý và sử dụng Quỹ phúc lợi Agribank được quy định tại Văn bản nào?","options":["VB 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021","1258/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/11/2018","242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2019","109/QĐ-HĐTV-TĐKT ngày 20/2/2019"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Nội dung nào không đúng trong quy định về sử dụng quỹ phúc lợi?","options":["Chi trợ cấp khó khăn thường xuyên, đột xuất cho người lao động, kể cả người lao động đã về hưu, nghỉ mất sức","Chi cho cá nhân đơn vị ngoài có đóng góp vào hoạt động của Agribank","Chi cho hoạt động từ thiện xã hội","Chi hỗ trợ cho hoạt động đội hưu trí Agribank"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 6 Quyết định số 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Agribank hạch toán khoản lãi phải thu từ hoạt động cấp tín dụng đối với:","options":["Khoản nợ được phân loại là nợ đủ tiêu chuẩn không phải trích dự phòng rủi ro cụ thể theo quy định của Ngân hàng Nhà nước","Khoản nợ đã chuyển nợ quá hạn, nợ xấu","Khoản nợ đã xử lý rủi ro","Khoản nợ được giữ nguyên nhóm nợ đủ tiêu chuẩn do thực hiện chính sách của Nhà nước"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 17 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Thẩm quyền của Tổng Giám đốc về quyết định dự án đầu tư xây dựng hoặc sửa chữa các công trình văn hóa, thể thao phục vụ người lao động tại các đơn vị thuộc Agribank có giá trị đến:","options":["Dưới 500 triệu đồng","Dưới 1 tỷ đồng","Dưới 2 tỷ đồng","Dưới 5 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quyết định số 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Quy định về chi tài trợ an sinh xã hội trong hệ thống Agribank được thực hiện theo văn bản nào?","options":["Quyết định số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/01/2021","Quyết định số 969/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/09/2021","Quyết định số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2020","Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT\r\n ngày 30/06/2021"},{"question":"Giám đốc chi nhánh Loại I Quyết định chi tài trợ an sinh xã hội trong phạm vi tối đa bao nhiêu tiền/1 năm?","options":["300 triệu đồng/1 năm","200 triệu đồng/1 năm","250 triệu đồng/1 năm","100 triệu đồng/1 năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3, điều 6, chương II Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Giám đốc chi nhánh Loại II Quyết định chi tài trợ an sinh xã hội trong phạm vi tối đa bao nhiêu tiền/1 năm?","options":["70 triệu đồng/1 năm","100 triệu đồng/1 năm","50 triệu đồng/1 năm","80 triệu đồng/1 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3, điều 6, chương II Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Đối tượng áp dụng về chi tài trợ an sinh xã hội trong hệ thống Agribank:","options":["Trụ sở chính, Văn phòng đại diện khu vực, chi nhánh trong hệ thống Agribank; các tổ chức, cá nhân liên quan đến chi tài trợ an sinh xã hội; công ty con thuộc Agribank và chi nhánh Agribank tại nước ngoài.","Trụ sở chính, Văn phòng đại diện khu vực, chi nhánh trong hệ thống Agribank; các tổ chức, cá nhân liên quan đến chi tài trợ an sinh xã hội.","Trụ sở chính, Văn phòng đại diện khu vực, chi nhánh trong hệ thống Agribank; công ty con thuộc Agribank và chi nhánh Agribank tại nước ngoài.","Trụ sở chính, chi nhánh trong hệ thống Agribank; các tổ chức, cá nhân liên quan đến chi tài trợ an sinh xã hội; công ty con thuộc Agribank và chi nhánh Agribank tại nước ngoài."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 1, chương I Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Các phương thức tài trợ an sinh xã hội bằng hiện vật theo quy định tại Agribank:","options":["Do đơn vị trực tiếp nhận tài trợ (đơn vị thụ hưởng) thực hiện","Chi nhánh và đơn vị nhận tài trợ thống nhất giao bên thứ ba có chức năng thực hiện theo quy định của pháp luật","Chi nhánh trực tiếp thực hiện theo phương thức chìa khóa trao tay cho đối tượng nhận tài trợ","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Chứng từ kế toán áp dụng trong hệ thống Agribank được phân loại theo tính chất pháp lý, bao gồm:","options":["Chứng từ gốc, chứng từ ghi sổ, chứng từ gốc kiêm chứng từ ghi sổ, chứng từ tiền mặt, chứng từ chuyển khoản.","Chứng từ chuyển khoản, chứng từ tiền mặt, chứng từ khác.","Chứng từ do khách hàng lập, chứng từ nội bộ của ngân hàng, chứng từ tiền mặt, chuyển khoản.","Chứng từ gốc, chứng từ ghi sổ, chứng từ gốc kiêm chứng từ ghi sổ."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 3, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Mẫu chứng từ kế toán do Agribank ban hành gồm:","options":["Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn, mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ hệ thống IPCAS và mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn.","Mẫu chứng kế toán bắt buộc in sẵn, mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn và mẫu chứng từ in từ website Agribank.","Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ hệ thống IPCAS, mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn và mẫu chứng từ in từ website Agribank.","Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn, mẫu chứng từ bắt buộc in từ hệ thống IPCAS và mẫu chứng từ in từ website Agribank."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 2, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Theo Văn bản số 10789/NHNo-TCKT, các khoản chi phí sửa chữa công trình xây dựng:","options":["Được tính để ghi tăng nguyên giá tài sản","Được hạch toán vào chi phí kinh doanh của đơn vị","Tùy từng trường hợp",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Mục II Văn bản số 10789/NHNo-TCKT ngày 30/10/2018"},{"question":"Trường hợp công trình có chi phí sửa chữa lớn, đơn vị không đủ khả năng tài chính để thanh toán trong kỳ thì giám đốc đơn vị xem xét quyết định phân bổ dần vào chi phí kinh doanh tối đa trong thời gian bao nhiêu?","options":["01 năm","02 năm","03 năm","04 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 2.3 phần II văn bản 10789/NHNo-TCKT ngày 30/10/2018"},{"question":"Tài sản cố định hữu hình phải thỏa mãn các tiêu chuẩn nào sau đây?","options":["Chắc chắn thu được lợi ích kinh tế trong tương lai từ việc sử dụng tài sản đó.","Có thời gian sử dụng trên 01  năm trở lên.","Nguyên giá tài sản phải được xác định một cách tin cậy và có giá trị từ 30 triệu đồng trở lên.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Mục I Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Các loại tài sản cố định  nào sau đây không phải trích khấu hao?","options":["TSCĐ thuê hoạt động.","TSCĐ sử dụng trong các hoạt động phúc lợi phục vụ người lao động của đơn vị nhưng không tham gia hoạt động kinh doanh, dịch vụ.","Quyền sử dụng đất lâu dài có thu tiền sử dụng đất.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Mục II Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Agribank đang áp dụng phương pháp trích khấu hao tài sản cố định nào sau đây?","options":["Phương pháp khấu hao đường thẳng.","Phương pháp khấu hao theo số dư giảm dần có điều chỉnh.","Đáp án 1 và 2 đều đúng.","Đáp án 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Mục II Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Đơn vị cung ứng dịch vụ không hoàn trả lại khoản phí dịch vụ đã thu trong trường hợp nào?","options":["Khách hàng yêu cầu hủy bỏ dịch vụ hoặc dịch vụ không thực hiện được vì sai sót, sự cố không phải do lỗi của Agribank gây ra","Dịch vụ không thực hiện được do lỗi của bên thứ ba","Dịch vụ không thực hiện được do lỗi của Agribank","Khách hàng hủy bỏ dịch vụ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 6 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Nguyên tắc khai thuế đối với người nộp thuế trong hồ sơ khai thuế theo quy định phải:","options":["Chính xác","Trung thực","Đầy đủ","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 2.1 khoản 2 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Thời hạn nộp hồ sơ khai thuế theo tháng là ngày thứ bao nhiêu của tháng tiếp theo tháng phát sinh nghĩa vụ thuế?","options":["Ngày 10","Trước ngày 20","Chậm nhất ngày thứ 20","Ngày 30"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a, điểm 2.3 khoản 2 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Khi phát hiện hồ sơ khai thuế đã nộp cho cơ quan thuế có sai sót, người nộp thuế được khai bổ sung hồ sơ khai thuế trong thời hạn bao nhiêu năm kể từ ngày hết thời hạn nộp hồ sơ khai thuế của kỳ thuế có sai, sót nhưng trước khi cơ quan thuế, cơ quan có thẩm quyền công bố quyết định thanh tra, kiểm tra?","options":["20 năm","10 năm","5 năm","2 năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết a, điểm 2.5 khoản 2 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Trường hợp người nộp thuế tính thuế thì thời hạn nộp thuế là ngày nào?","options":["Ngày cuối cùng của thời hạn nộp hồ sơ khai thuế","Ngày 10","Ngày 15","Trước ngày 20"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a, điểm 3.1 khoản 3 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Người nộp thuế thuộc diện khai thuế giá trị gia tăng theo quý khi có tổng doanh thu bán hàng hóa và cung cấp dịch vụ của năm trước liền kề là bao nhiêu? (Tổng doanh thu gồm: Doanh thu chịu thuế, doanh thu không chịu thuế, doanh thu không phải kê khai nộp thuế giá trị gia tăng)","options":["Dưới 20 tỷ đồng","Dưới 50 tỷ đồng","Từ 50 tỷ đồng trở xuống","Từ 100 tỷ đồng trở xuống"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a, điểm 4.2 khoản 4 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Người nộp thuế được lựa chọn khai thuế thu nhập cá nhân theo quý khi nào?","options":["Khi đơn vị khai thuế giá trị gia tăng theo quý","Số thuế phải nộp dưới 50 triệu đồng","Số thuế phải nộp dưới 100 triệu đồng","Số thuế phải nộp dưới 200 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b, điểm 4.2 khoản 4 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Mức tính tiền chậm nộp tiền thuế theo quy định hiện hành là bao nhiêu?","options":["0,03%/ngày tính trên số tiền thuế chậm nộp","0,05%/ngày tính trên số tiền thuế chậm nộp","0,07%/ngày tính trên số tiền thuế chậm nộp","0,09%/ngày tính trên số tiền thuế chậm nộp"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b, điểm 3.5 khoản 3 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Thời hiệu xử phạt hành vi vi phạm thủ tục thuế là bao lâu kể từ ngày thực hiện hành vi vi phạm?","options":["1 năm","2 năm","5 năm","10 năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết a, điểm 6.2 khoản 6 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Hành vi nào sau đây không thuộc hành vi vi phạm thủ tục về thuế?","options":["Vi phạm thời hạn đăng ký thuế","Vi phạm thời hạn nộp hồ sơ khai thuế","Chậm nộp tiền thuế","Vi phạm quy định về chấp hành quyết định kiểm tra thuế"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a, điểm 6.4 khoản 6 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Hình thức hóa đơn điện tử áp dụng tại Agribank hiện nay?","options":["Có mã của cơ quan thuế","Không có mã của cơ quan thuế","Đáp án 1 và 2 đều sai","Đáp án 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết a điểm 6.2 khoản 6 văn bản số 5626/HD-NHNo-TCKT ngày 23/6/2022"},{"question":"Điều kiện khấu trừ thuế giá trị gia tăng (GTGT) đầu vào là gì?","options":["Có hóa đơn GTGT mua vào hợp pháp hoặc có chứng từ nộp thuế GTGT khâu nhập khẩu hoặc thay cho phía nước ngoài","Không có chứng từ thanh toán không dùng tiền mặt đối với hàng hóa dịch vụ mua vào từ 20 triệu đồng trở lên","Có chứng từ thanh toán không dùng tiền mặt đối với hàng hóa, dịch vụ mua vào (bao gồm cả hàng hóa nhập khẩu) từ 20 triệu đồng trở lên (bao gồm cả thuế GTGT), trừ trường hợp tổng giá trị hàng hóa, dịch vụ mua vào từng lần theo hóa đơn dưới 20 triệu đồng theo giá đã có thuế GTGT","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 5.2, khoản 5, Mục III văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Hàng hóa thực hiện khuyến mại theo đúng quy định của pháp luật về thương mại thì áp dụng thuế suất là bao nhiêu?","options":["0%","10%","Không kê khai","Không chịu thuế"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết b, điểm 2.1, khoản 2 văn bản số 7992/NHNo-TCKT ngày 18/9/2019"},{"question":"Hàng hóa thực hiện khuyến mại không theo đúng quy định của pháp luật về thương mại phải thực hiện:","options":["Kê khai, nộp thuế giá trị gia tăng đầu ra theo quy định","Không phải kê khai, nộp thuế giá trị gia tăng đầu ra theo quy định","Đáp án 1 và 2 đều đúng","Đáp án 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a, điểm 2.2, khoản 2 văn bản số 7992/NHNo-TCKT ngày 18/9/2019"},{"question":"Các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng chịu thuế thu nhập cá nhân?","options":["Tiền lương, tiền công","Các khoản có tính chất tiền lương, tiền công","Tiền lương làm thêm giờ theo mức ngày công ngày lương làm việc bình thường","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6.1, Mục IV văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Thu nhập được miễn thuế thu nhập cá nhân gồm:","options":["Thu nhập từ Lãi tiền gửi tại các tổ chức tín dụng","Tiền lương hưu do Quỹ Bảo hiểm xã hội trả theo quy định","Tiền bồi thường tai nạn lao động","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6.3, Mục IV văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Người trong độ tuổi lao động được xác định là người phụ thuộc của người nộp thuế thu nhập cá nhân thỏa mãn điều kiện nào?","options":["Bị khuyết tật","Không có khả năng lao động","Thu nhập bình quân tháng trong năm không vượt quá 1 triệu đồng","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6.6, Mục IV văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Thuế suất thuế thu nhập cá nhân từ trúng thưởng là bao nhiêu?","options":["","0.05","0.1","0.15"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 8, Mục IV văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Mức giảm trừ gia cảnh khi tính thuế thu nhập cá nhân cho bản thân người nộp thuế là bao nhiêu?","options":["9.000.000 đồng/tháng","10.000.000 đồng/tháng","11.000.000 đồng/tháng","12.000.000 đồng/tháng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 văn bản số 2599/NHNo-TCKT ngày 22/3/2021"},{"question":"Mức giảm trừ gia cảnh khi tính thuế thu nhập cá nhân đối với mỗi người phụ thuộc là:","options":["3.600.000 đồng/tháng","4.000.000 đồng/tháng","4.400.000 đồng/tháng","4.800.000 đồng/tháng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 văn bản số 2599/NHNo-TCKT ngày 22/3/2021"},{"question":"Trường hợp nào sau đây cá nhân không được ủy quyền quyết toán thuế thu nhập cá nhân cho đơn vị chi trả thu nhập?","options":["Ký hợp đồng lao động dưới 3 tháng","Không làm việc tại đơn vị vào thời điểm ủy quyền quyết toán","Đáp án 1 và 2 đều đúng","Đáp án 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 văn bản số 2599/NHNo-TCKT ngày 22/3/2021"},{"question":"Đối tượng nào không phải quyết toán thuế thu nhập cá nhân?","options":["Có số thuế phải nộp thêm sau khi quyết toán trên 50.000 đồng","Có số thuế phải nộp thêm sau khi quyết toán từ 50.000 đồng trở xuống","Có số thuế phải nộp nhỏ hơn số thuế tạm nộp mà không có nhu cầu hoàn thuế hoặc bù trừ vào kỳ sau","Đáp án 2 và 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 3.3, khoản 3 văn bản số 2599/NHNo-TCKT ngày 22/3/2021"},{"question":"Việc sửa đổi, bổ sung hệ thống tài khoản kế toán Agribank do đơn vị nào thực hiện?","options":["Trụ sở chính Agribank","Chi nhánh loại I","Chi nhánh loại II",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Để phản ánh những khoản thanh toán bù trừ giữa các ngân hàng, Agribank sử dụng loại tài khoản nào?","options":["Tài khoản loại 1: vốn khả dụng và các khoản đầu tư.","Tài khoản loại 4: các khoản phải trả.","Tài khoản loại 5: hoạt động thanh toán","Tài khoản loại 8: chi phí"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Để phản ánh tiền không có giá trị lưu hành, Agribank sử dụng loại tài khoản nào?","options":["Tài khoản loại 1: vốn khả dụng và các khoản đầu tư.","Tài khoản loại 3: Tài sản cố định và tài sản có khác","Tài khoản loại 8: chi phí.","Tài khoản loại 9: các tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 5 (hoạt động thanh toán) dùng để phản ánh:","options":["Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Các nghiệp vụ thanh toán phát sinh trong hoạt động ngân hàng, những khoản thanh toán bù trừ giữa các ngân hàng và các khoản thanh toán khác.","Tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Các khoản chi phí của Agribank."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 4 (các khoản phải trả) dùng để phản ánh:","options":["Tình hình hoạt động tín dụng dưới các hình thức khác nhau theo quy định của Luật các Tổ chức tín dụng.","Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Các loại nguồn vốn, các quỹ dự trữ, dự phòng rủi ro ... và kết quả kinh doanh của Agribank.","Các khoản chi phí của Agribank."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 2 (hoạt động tín dụng) dùng để phản ánh:","options":["Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Tình hình hoạt động tín dụng dưới các hình thức khác nhau theo quy định của Luật các Tổ chức tín dụng.","Các nghiệp vụ thanh toán phát sinh trong hoạt động ngân hàng, những khoản thanh toán bù trừ giữa các ngân hàng và các khoản thanh toán khác."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 6 (nguồn vốn chủ sở hữu) dùng để phản ánh:","options":["Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Các khoản thu nhập của Agribank bao gồm: thu nhập hoạt động.","Các khoản chi phí của Agribank.","Các loại nguồn vốn, các quỹ dự trữ, dự phòng rủi ro ... và kết quả kinh doanh của Agribank."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 7 (thu nhập) dùng để phản ánh:","options":["Các khoản thu nhập của Agribank bao gồm: thu nhập hoạt động tín dụng, kinh doanh, dịch vụ ngân hàng và thu nhập bất thường.","Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Các loại nguồn vốn, các quỹ dự trữ, dự phòng rủi ro ... và kết quả kinh doanh của Agribank.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản loại 3 (tài sản cố định và tài sản có khác) phản ánh:","options":["Số hiện có cũng như tình hình biến động của số vốn khả dụng, các khoản đầu tư của Agribank.","Mọi khoản nợ phát sinh trong quá trình hoạt động mà Agribank phải trả, phải thanh toán cho các chủ nợ.","Giá trị hiện có, tình hình biến động các loại tài sản cố định hữu hình, tài sản cố định vô hình theo chỉ tiêu nguyên giá và giá trị đã hao mòn, tài sản Có khác, tình hình thanh toán các khoản phải thu và việc thực hiện công tác đầu tư xây dựng cơ bản đang diễn ra tại Agribank.","Các loại nguồn vốn, các quỹ dự trữ, dự phòng rủi ro ... và kết quả kinh doanh của Agribank."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Loại tài khoản nào dùng để phản ánh những tài sản hiện có ở Agribank nhưng không thuộc quyền sở hữu của Agribank như: Tài sản nhận giữ hộ, tài sản gán nợ, xiết nợ chờ xử lý?","options":["Tài khoản loại 1: Vốn khả dụng và các khoản đầu tư.","Tài khoản loại 3: Tài sản cố định và tài sản có khác.","Tài khoản loại 9: Các tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán.","Tài khoản loại 7: Thu nhập."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Nguồn dự phòng tổn thất các khoản đầu tư, nợ phải thu khó đòi được trích lập và quản lý ở đâu?","options":["Trích lập tại đơn vị quản lý các khoản đầu tư, nợ phải thu khó đòi; quản lý tập trung tại Trụ sở chính","Trích lập và quản lý tại chi nhánh","Trích lập tại Trụ sở chính, quản lý tại chi nhánh","Trích lập và quản lý tại Trụ sở chính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a khoản 3 Điều 4 Quyết định 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Theo nguồn gốc phát sinh, chứng từ bao gồm:","options":["Chứng từ điện tử và chứng từ giấy.","Chứng từ do khách hàng lập và chứng từ do ngân hàng lập.","Chứng từ gốc và chứng từ ghi sổ.","Chứng từ tiền mặt và chứng từ chuyển khoản."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 3, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Khoản nợ phải thu khó đòi bao gồm:","options":["Nợ phải thu đã quá hạn thanh toán từ 6 tháng trở lên, Agribank đã gửi đối chiếu xác nhận hoặc đôn đốc thanh toán nhưng chưa thu hồi được","Khoản nợ phải thu chưa đến hạn thanh toán nhưng Agribank thu thập được các bằng chứng xác định đối tượng nợ có khả năng không trả được nợ đúng hạn theo quy định","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết b khoản 2 Điều 11 Quyết định 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Đối với các chương trình tài trợ khắc phục hậu quả thiên tai, dịch bệnh Trụ sở chính giao chi nhánh thực hiện, Trụ sở chính hỗ trợ bao nhiêu phần trăm(%) chi phí?","options":["0.8","0.5","0.7","1"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5, chương II Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Nguyên giá tài sản cố định hữu hình mua sắm bao gồm:","options":["Chi phí vận chuyển, bốc dỡ.","Chi phí lắp đặt, chạy thử.","Lệ phí trước bạ.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Mục I Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Loại giao dịch nào phải sử dụng mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ hệ thống IPCAS (mẫu loại I)?","options":["Các giao dịch tiền gửi.","Giao dịch nội bộ liên chi nhánh.","Giao dịch nội bộ tại chi nhánh.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục III Phụ lục 1 Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Chứng từ nào sau đây thuộc mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn (mẫu loại P)?","options":["Lệnh thanh toán thuộc nghiệp vụ chuyển tiền trong nước.","Bảng liệt kê chứng từ giải ngân, thu nợ tổng hợp.","Bảng kê các loại tiền nộp.","Bảng liệt kê giao dịch chi lương."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục I Phụ lục 1, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Để phản ánh quỹ khen thưởng, phúc lợi được trích lập theo quy định của Pháp luật, Agribank sử dụng loại tài khoản nào?","options":["Tài khoản loại 1: vốn khả dụng và các khoản đầu tư.","Tài khoản loại 4: các khoản phải trả.","Tài khoản loại 6: Nguồn vốn chủ sở hữu","Tài khoản loại 8: chi phí"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Người nộp thuế phải lập hóa đơn điện tử khi nào?","options":["Bán hàng hóa","Cung cấp dịch vụ","Bán hàng hóa; cung cấp dịch vụ",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a điểm 1.2 khoản 1 văn bản số 5626/HD-NHNo-TCKT ngày 23/6/2022"},{"question":"Một số nội dung bắt buộc trên hóa đơn gồm:","options":["Tên hóa đơn, ký hiệu mẫu hóa đơn, số hóa đơn","Ký hiệu hóa đơn","Tên, địa chỉ, mã số thuế người bán, người mua","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a điểm 1.5 khoản 1 văn bản số 5626/HD-NHNo-TCKT ngày 23/6/2022"},{"question":"Các hành vi nào bị cấm trong lĩnh vực hóa đơn?","options":["Sử dụng hóa đơn không hợp pháp","Sử dụng không hợp pháp hóa đơn","Cản trở công chức thuế thi hành công vụ về hóa đơn","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a, b khoản 5 văn bản số 5626/HD-NHNo-TCKT ngày 23/6/2022"},{"question":"Loại hóa đơn điện tử Agribank sử dụng hiện nay:","options":["Hóa đơn giá trị gia tăng","Hóa đơn bán hàng","Hóa đơn giá trị gia tăng; hóa đơn bán hàng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a điểm 6.2 khoản 6 văn bản số 5626/HD-NHNo-TCKT ngày 23/6/2022"},{"question":"Những đối tượng nào không chịu thuế giá trị gia tăng trong hoạt động ngân hàng?","options":["Bán tài sản bảo đảm tiền vay","Bán khoản nợ","Các khoản thu liên quan đến hoạt động tín dụng theo quy định","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Mục III văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Khoản chi phí nào sau đây được ghi nhận chi phí tại Agribank?","options":["Chi phí thực tế phát sinh liên quan đến hoạt động kinh doanh của Agribank","Khoản chi do nguồn kinh phí khác đài thọ","Chi phí không được trừ theo quy định của pháp luật về thuế thu nhập doanh nghiệp","Chi phí không có đủ hóa đơn, chứng từ theo quy định của Nhà nước và Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 19 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Giá trị công cụ dụng cụ bao gồm:","options":["Giá mua thực tế + Các khoản thuế (bao gồm các khoản thuế được hoàn lại theo quy định)","Các chi phí hợp lý có liên quan đến việc đưa công cụ dụng cụ vào sử dụng phục vụ hoạt động kinh doanh - các khoản chiết khấu giảm giá (nếu có)","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 mục II văn bản 6716/NHNo-TCKT ngày 28/8/2013, được sửa đổi bởi khoản 1  văn bản 6436/NHNo-TCKT ngày 24/9/2014"},{"question":"Số tiền trích lập hai quỹ (Quỹ phúc lợi, quỹ khen thưởng) được phân chia theo tỷ lệ nào?","options":["Quỹ khen thưởng 40%, Quỹ phúc lợi 60% tổng số tiền trích lập hai quỹ","Quỹ khen thưởng 50%, Quỹ phúc lợi 50% tổng số tiền trích lập hai quỹ","Quỹ khen thưởng 30%, Quỹ phúc lợi 70% tổng số tiền trích lập hai quỹ","Tỷ lệ trích lập tùy thuộc vào mục đích sử dụng trong từng thời kỳ, Hội đồng thành viên xem xét quyết định cho phù hợp sau khi thống nhất ý kiến với Ban Chấp hành công đoàn Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, điều 4 Quyết định 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Theo quy chế thi đua, khen thưởng trong hệ thống Agribank, Giám đốc chi nhánh loại I được sử dụng  Quỹ khen thưởng của chi nhánh để thưởng đột xuất cho tập thể, cá nhân thuộc chi nhánh với tổng mức khen thưởng là:","options":["20% Quỹ khen thưởng được phân bổ hàng năm nhưng không quá 200 triệu đồng/năm","25% Quỹ khen thưởng được phân bổ hàng năm nhưng không quá 300 triệu đồng/năm","30% Quỹ khen thưởng được phân bổ hàng năm nhưng không quá 300 triệu đồng/năm","50% Quỹ khen thưởng được phân bổ hàng năm nhưng không quá 500 triệu đồng/năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4b, điều 7 VB 242/QĐ-HĐTV-TCKT"},{"question":"Phương thức tài trợ an sinh xã hội là:","options":["Chỉ tài trợ bằng tiền mặt","Chỉ tài trợ bằng hiện vật","Có thể tài trợ bằng tiền mặt hoặc hiện vật",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 7 Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Thời hạn nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán hàng tháng được Agribank quy định như thế nào?","options":["Nộp chậm nhất vào ngày 07 tháng kế tiếp. Nếu ngày cuối cùng của thời hạn nộp là ngày Lễ, Tết hoặc nghỉ cuối tuần thì ngày nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán là ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày đó","Nộp chậm nhất vào ngày 05 tháng kế tiếp. Nếu ngày cuối cùng của thời hạn nộp là ngày Lễ, Tết hoặc nghỉ cuối tuần thì ngày nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán là ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày đó","Nộp chậm nhất vào ngày 10 tháng kế tiếp. Nếu ngày cuối cùng của thời hạn nộp là ngày Lễ, Tết hoặc nghỉ cuối tuần thì ngày nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán là ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày đó","Nộp chậm nhất vào ngày 15 tháng kế tiếp. Nếu ngày cuối cùng của thời hạn nộp là ngày Lễ, Tết hoặc nghỉ cuối tuần thì ngày nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán là ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày đó"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a Điều 5 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Công tác kiểm tra giám sát bảng cân đối tài khoản kế toán trên hệ thống IPCAS được thực hiện theo hướng dẫn tại văn bản nào?","options":["Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021 của Kế toán trưởng Agribank","Văn bản số 4381/HD-NHNo-TCKT ngày 03/7/2014 của Tổng Giám đốc Agribank","Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021 của Tổng Giám đốc Agribank","Quyết định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022 của Tổng Giám đốc Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Công tác giám sát nghiệp vụ tài chính kế toán và ngân quỹ thực hiện theo quy định tại văn bản nào?","options":["Quyết định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022 của Tổng Giám đốc Agribank","Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021 của Kế toán trưởng Agribank","Văn bản số 4381/HD-NHNo-TCKT ngày 03/7/2014 của Tổng Giám đốc Agribank","Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021 của Tổng Giám đốc Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Nhóm tiêu chí giám sát giao dịch kế toán gồm:","options":["Giao dịch vượt quyền/ vượt định mức; Các giao dịch của User có dấu hiệu đáng ngờ (giao dịch hủy, hạch toán lùi, giao dịch phát sinh ngoài giờ)","Các giao dịch ghi giảm chi phí, thu nhập, thu bất thường, chi bất thường, các giao dịch bất thường (giao dịch ngoài giờ, giao dịch số tiền lớn từ 500 triệu đồng)","Hạn mức giao dịch của GDV bất thường (nhiều biến động trong khoảng thời gian)","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục II phụ lục III Quyết định số 2133/QyĐ-NHNo-KTNB ngày 30/9/2022 của Tổng Giám đốc Agribank"},{"question":"Theo quy định về lập báo cáo tài chính trong hệ thống Agribank, hệ thống báo cáo tài chính bao gồm:","options":["Báo cáo tình hình tài chính, Báo cáo kết quả hoạt động, Báo cáo lưu chuyển tiền tệ và Thuyết minh báo cáo tài chính","Bảng cân đối kế toán, Báo cáo kết quả hoạt động kinh doanh, Báo cáo lưu chuyển tiền tệ và Thuyết minh báo cáo tài chính","Bảng cân đối kế toán, Báo cáo kết quả hoạt động, Báo cáo lưu chuyển tiền tệ và Thuyết minh bảng cân đối kế toán","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 1 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015  và Khoản 11 Điều 1 Quyết định số 479/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 13/4/2022 về sửa đổi bổ sung một số điều của Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT"},{"question":"Theo quy định về lập báo cáo tài chính trong hệ thống Agribank, đối tượng lập Báo cáo tài chính gồm:","options":["Trụ sở chính Agribank","Trụ sở chính Agribank và các chi nhánh của Agribank","Trụ sở chính Agribank và các công ty con của Agribank","Trụ sở chính Agribank, các chi nhánh của Agribank và các công ty con của Agribank"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 6 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Thời hạn Agribank cần nộp báo cáo tài chính chưa kiểm toán cho các cơ quan quản lý Nhà nước:","options":["Báo cáo tài chính năm: Chậm nhất là 45 ngày đối với báo cáo tài chính riêng và chậm nhất 60 ngày đối với báo cáo tài chính hợp nhất kể từ ngày kết thúc năm tài chính.\r\nBáo cáo giữa niên độ: Chậm nhất là ngày 30 tháng đầu tiên của quý kế tiếp.","Báo cáo tài chính năm: Chậm nhất là 60 ngày đối với báo cáo tài chính riêng và chậm nhất 90 ngày đối với báo cáo tài chính hợp nhất kể từ ngày kết thúc năm tài chính.\r\nBáo cáo giữa niên độ: Chậm nhất là ngày 60 tháng đầu tiên của quý kế tiếp.","Báo cáo tài chính năm: Chậm nhất là 90 ngày đối với báo cáo tài chính riêng và chậm nhất 120 ngày đối với báo cáo tài chính hợp nhất kể từ ngày kết thúc năm tài chính.\r\nBáo cáo giữa niên độ: Chậm nhất là ngày 90 tháng đầu tiên của quý kế tiếp.","Báo cáo tài chính năm: Chậm nhất là 30 ngày đối với báo cáo tài chính riêng và chậm nhất 60 ngày đối với báo cáo tài chính hợp nhất kể từ ngày kết thúc năm tài chính.\r\nBáo cáo giữa niên độ: Chậm nhất là ngày 30 tháng đầu tiên của quý kế tiếp."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 13 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Thời hạn Agribank cần nộp Báo cáo tài chính năm đã được kiểm toán cho Ngân hàng Nhà nước?","options":["Chậm nhất là 30 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính","Chậm nhất là 45 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính","Chậm nhất là 90 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính","Chậm nhất là 120 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 13 Mục III Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Agribank phải nộp báo cáo tài chính năm đã được kiểm toán cho các cơ quan quản lý Nhà nước nào?","options":["Ngân hàng Nhà nước","Cơ quan Tài chính, Cơ quan thống kê","Cơ quan thuế","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 13 Mục III, Quyết định 134/QĐ/NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Trường hợp chứng từ kế toán bị mất hoặc bị hủy hoại, chi nhánh phải thực hiện:","options":["Lập Hội đồng để kiểm tra, xác định và lập biên bản số lượng, hiện trạng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại và thông báo cho các tổ chức, cá nhân có liên quan và cơ quan có thẩm quyền","Lập biên bản kèm theo bản sao chụp tài liệu bị mất, hủy hoại. Trên bản sao chụp phải ghi rõ nơi lưu bản chính","Lập biên bản nêu rõ hiện trạng, số lượng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại","Lập biên bản nêu rõ hiện trạng, số lượng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại kèm theo bản thông báo cho các đơn vị trong hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 23 QĐ 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Theo quy định tại Quyết định số 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017, Tổng Giám đốc ban hành mẫu chứng từ cơ bản áp dụng thống nhất toàn hệ thống gồm có các loại mẫu chứng từ nào?","options":["Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn","Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn, mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn","Mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in sẵn, mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn, mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ IPCAS","Mẫu chứng từ kế toán hướng dẫn, mẫu chứng từ kế toán bắt buộc in từ IPCAS"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 2, Quyết định 599/QĐ-NHNo-TCKT ngày 19/4/2017"},{"question":"Số chứng từ là dãy gồm bao nhiêu ký tự?","options":["10","13","15","17"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quyết định 1052/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023"},{"question":"Ký hiệu chứng từ là một chuỗi gồm bao nhiêu ký tự?","options":["3","5","7","10"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quyết định 1052/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quyết định số 1052/QĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023 của Tổng Giám đốc, số giao dịch là?","options":["Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 5 ký tự","Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 7 ký tự","Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 9 ký tự","Số giao dịch được lấy theo số thứ tự chứng từ của từng giao dịch viên trong ngày giao dịch; số giao dịch bao gồm tối đa 10 ký tự"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quyết định 1052/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 05/5/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, chia sẻ phí dịch vụ là gì?","options":["Là việc đơn vị đầu mối chia sẻ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho các đơn vị cung ứng dịch vụ/đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ.","Là việc đơn vị đầu mối phân bổ phần phí dịch vụ do khách hàng trả thông qua đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ cho các đơn vị cung ứng dịch vụ theo mức độ đóng góp của từng đơn vị.","Là việc đơn vị đầu mối chia sẻ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ.","Là việc đơn vị đầu mối phân bổ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho các đơn vị cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 8 Điều 3 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, phân bổ phí dịch vụ là:","options":["Là việc đơn vị đầu mối chia sẻ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho các đơn vị cung ứng dịch vụ/đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ.","Là việc đơn vị đầu mối phân bổ phần phí dịch vụ do khách hàng trả thông qua đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ cho các đơn vị cung ứng dịch vụ theo mức độ đóng góp của từng đơn vị.","Là việc đơn vị đầu mối chia sẻ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ.","Là việc đơn vị đầu mối phân bổ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho các đơn vị cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 9 Điều 3 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Nguồn dự phòng rủi ro được theo dõi ở loại tài khoản nào?","options":["Loại 2","Loại 3","Loại 4","Loại 8"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Quy định số 479/QĐ-NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Chuyển nguồn dự phòng về Trụ sở chính do đơn vị nào thực hiện?","options":["Chi nhánh loại I","Chi nhánh loại II","Phòng giao dịch thực hiện","Chi nhánh loại I, loại II và phòng giao dịch"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết ii điểm b khoản 1.3 tiểu mục 1 mục III chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Theo quy định đầu tư xây dựng, sửa chữa công trình, Bảo lãnh tạm ứng hợp đồng, bảo đảm thực hiện hợp đồng được quản lý như thế nào?","options":["Lưu vào nhật ký chứng từ","Bảo quản trong kho tiền","Quản lý trong hồ sơ công trình sửa chữa/đầu tư xây dựng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 1.1 phần II văn bản 10789/NHNo-TCKT ngày 30/10/2018"},{"question":"Công cụ, dụng cụ có giá trị nhỏ hơn 15 triệu đồng khi xuất dùng, Agribank thực hiện:","options":["Hạch toán 100% vào chi phí tại đơn vị","Hạch toán phân bổ vào chi phí trong thời gian 2 năm","Hạch toán phân bổ chi phí trong thời gian 3 năm","Hạch toán phân bổ chi phí trong thời gian 4 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 mục II văn bản 6716/NHNo-TCKT ngày 28/8/2013, được sửa đổi bởi khoản 2  văn bản 6436/NHNo-TCKT ngày 24/9/2014"},{"question":"Thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại 1 khi quyết định thưởng đột xuất đối với tập thể thuộc chi nhánh số tiền tối đa là bao nhiêu?","options":["50 triệu đồng","60 triệu đồng","70 triệu đồng","100 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4b, điều 7 VB 242/QĐ-HĐTV-TCKT"},{"question":"Quỹ phúc lợi được phân bổ như thế nào?","options":["Quỹ phúc lợi chung của Agribank","Quỹ phúc lợi giao Công đoàn Agribank quản lý, sử dụng","Quỹ phúc lợi tại Trụ sở chính, chi nhánh loại I","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5 Quyết định số 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Quyền của người được bảo hiểm tiền gửi theo Luật bảo hiểm tiền gửi?","options":["Được bảo hiểm số tiền gửi của mình; Được nhận tiền bảo hiểm đầy đủ và đúng thời hạn theo quy định của Luật này.","Yêu cầu tổ chức tham gia bảo hiểm tiền gửi, tổ chức bảo hiểm tiền gửi cung cấp đầy đủ, chính xác thông tin, chế độ về bảo hiểm tiền gửi.","Khiếu nại, tố cáo, khởi kiện cơ quan, tổ chức, cá nhân có liên quan đến bảo hiểm tiền gửi theo quy định của pháp luật.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3 luật số 06/2012/QH13 ngày 18/6/2012 của Quốc Hội"},{"question":"Chứng từ kế toán được lập bao nhiêu lần cho mỗi nghiệp vụ kinh tế, tài chính phát sinh?","options":["01 lần","02 lần","03 lần","04 lần"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 5 Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Hệ thống Camera có giá trị 29 triệu (bao gồm camera, đầu thu,ổ cứng, …) được ghi nhận theo dõi và quản lý như là:","options":["Tài sản cố định","Công cụ dụng cụ","Vật liệu","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Văn bản 6716/NHNo-TCKT ngày 28/8/2013"},{"question":"Mức xử phạt trung bình khi Doanh nghiệp nộp hồ sơ khai thuế quá thời hạn quy định từ 61 ngày đến 90 ngày là bao nhiêu?","options":["3.500.000 đồng","6.500.000 đồng","11.500.000 đồng","20.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 4 mục I Phụ lục số 01 kèm theo văn bản số 15401/NHNo-TCKT ngày 14/12/2023"},{"question":"Tài sản cố định có nguyên giá từ bao nhiêu tiền trở lên?","options":["10 triệu đồng","20 triệu đồng","30 triệu đồng","50 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 1 khoản 1 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Tài sản được ghi nhận là tài sản cố định (TSCĐ) nếu thỏa mãn tiêu chuẩn nào dưới đây?","options":["Chắc chắn thu được lợi ích kinh tế trong tương lai từ việc sử dụng tài sản","Có thời gian sử dụng trên 1 năm trở lên","Nguyên  giá tài sản phải được xác định một cách tin cậy và có giá trị từ 30 triệu đồng trở lên","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 1 khoản 1 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Agribank không trích khấu hao đối với tài sản cố định nào?","options":["TSCĐ đã khấu hao hết giá trị","TSCĐ vô hình là quyền sử dụng đất lâu dài có thu tiền sử dụng đất hoặc nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất lâu dài hợp pháp","TSCĐ bị mất chưa hết khấu hao; TSCĐ không được quản lý, theo dõi trong sổ sách kế toán  của đơn vị","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 1 khoản 2 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Đơn vị trích khấu hao đối với Tài sản cố định thuê tài chính là:","options":["Đơn vị cho thuê TSCĐ","Đơn vị thuê TSCĐ","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 1 khoản 2 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Đơn vị trích khấu hao đối với Tài sản cố định thuê hoạt động là:","options":["Đơn vị cho thuê TSCĐ","Đơn vị thuê TSCĐ","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 1 khoản 2 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Tại Agribank, thẩm quyền phê duyệt điều chuyển TSCĐ quy định như thế nào?","options":["TGĐ phê duyệt điều chuyển TSCĐ giữa các chi nhánh loại I; điều chuyển TSCĐ ra ngoài hệ thống Agribank","Giám đốc chi nhánh loại I phê duyệt điều chuyển TSCĐ giữa các chi nhánh loại II trực thuộc","Đáp án 1 và 2 đều đúng","Đáp án 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 1 khoản 4 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Agribank trích khấu hao tự động, hạch toán trên IPCAS vào thời điểm nào?","options":["Ngày 25 tháng cuối quý","Ngày 26 tháng cuối quý","Ngày cuối cùng của tháng cuối quý","Ngày làm việc cuối cùng của tháng cuối quý"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 1 khoản VI phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Nguyên giá TSCĐ thay đổi khi nào?","options":["Đánh giá lại giá trị TSCĐ theo quyết định của cơ quan nhà nước có thẩm quyền; hoặc thực hiện tổ chức lại doanh nghiệp, chuyển đổi sở hữu doanh nghiệp; chuyển đổi hình thức doanh nghiệp như  chia, tách, sát nhập, …","Đầu tư nâng cấp TSCĐ","Tháo dỡ một hay một số bộ phận của TSCĐ mà các bộ phận này được quản lý theo tiêu chuẩn của một TSCĐ hữu hình","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Việc trích khấu hao TSCĐ được thực hiện bắt đầu từ ngày nào?","options":["Ngày đơn vị chính thức nhận bàn giao đưa tài sản vào sử dụng cho hoạt động kinh doanh","Ngày đơn vị mua tài sản","Ngày đơn vị hạch toán nhập tài sản","Ngày đơn vị nhận bàn giao tài sản"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Văn bản 10170/NHNo-TCKT ngày 18/12/2013"},{"question":"Trường hợp cam kết không mua lại TSCĐ thuê tài chính, thời gian trích khấu hao TSCĐ thuê tài chính được xác định như thế nào?","options":["Theo thời hạn thuê trong hợp đồng","Theo thời hạn trích khấu hao như TSCĐ thuộc sở hữu của đơn vị","Đáp án 1 và 2 đều đúng","Đáp án 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Hệ thống tài khoản kế toán của Agribank  gồm các tài khoản nào?","options":["Tài khoản trong bảng cân đối kế toán","Tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán","Tài khoản trong bảng cân đối kế toán và Tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Hệ thống tài khoản kế toán của Agribank được bố trí thành bao nhiêu loại?","options":["6 loại","7 loại","8 loại","9 loại"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Các tài khoản trong bảng cân đối kế toán và các tài khoản ngoài bảng cân đối kế toán được bố trí theo hệ thống số thập phân gồm những cấp nào?","options":["Cấp I, II, III, VI","Cấp I, II, III, V","Cấp I, III, IV,V","Cấp I, II, IV,V"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Trụ sở chính hạch toán thu nhập bán vốn, chi phí mua vốn của chi nhánh theo cặp tài khoản nào?","options":["702005/802005","702007/802016","702005/802005 và 702007/802016","702010/802010"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 1 văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023"},{"question":"Thu nhập, chi phí từ mua bán vốn nội bộ được Trụ sở chính hạch toán đến các đơn vị nào?","options":["Chi nhánh loại I","Chi nhánh loại I, II, Phòng Giao dịch","Chi nhánh loại I, II",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 1 văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023"},{"question":"Kể từ ngày 01/01/2024, các khoản thu nhập/chi phí về lãi, phí của Agribank với bảo hiểm tiền gửi theo văn bản 615/NHNo-TCKT ngày 29/01/2013 và văn bản số 3903/NHNo-TCKT ngày 31/10/2006 về tính và nộp phí bảo hiểm tiền gửi được thực hiện tại đâu?","options":["Trụ sở chính, chi nhánh loại I, loại II","Trụ sở chính, chi nhánh loại I, loại II, phòng Giao dịch","Chi nhánh loại I, loại II","Trụ sở chính"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023"},{"question":"Kể từ ngày 01/01/2024, phí bảo hiểm tiền gửi (BHTG) của chi nhánh loại I được:","options":["Trụ sở chính tổng hợp và báo nợ phí BHTG cho các chi nhánh loại I theo quy định","Trụ sở chính tổng hợp và báo nợ phí BHTG cho các chi nhánh I, loại  Loại II theo quy định","Trụ sở chính hạch toán và chi nhánh loại I không phải nộp",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 2 văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất: Kể từ ngày 01/01/2024, Trụ sở chính dừng phân bổ, điều tiết các khoản thu nhập, chi phí nội bộ nào sau đây?","options":["Thu nhập nội bộ về dự trữ bắt buộc, dự trữ thanh toán, lãi tiền gửi duy trì tại Ngân hàng chính sách xã hội, phí bảo hiểm tiền gửi, phí dự án ủy thác đầu tư Agribank chịu rủi ro tín dụng","Thu nhập nội bộ về dự trữ bắt buộc, dự trữ thanh toán, lãi tiền gửi duy trì tại Ngân hàng chính sách xã hội","Thu nhập nội bộ về dự trữ bắt buộc, lãi tiền gửi duy trì tại Ngân hàng chính sách xã hội, phí bảo hiểm tiền gửi, phí dự án ủy thác đầu tư Agribank chịu rủi ro","Thu nhập nội bộ về dự trữ bắt buộc, dự trữ thanh toán, phí bảo hiểm tiền gửi, phí dự án ủy thác đầu tư Agribank chịu rủi ro"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục 2 văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023"},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, người được giao sử dụng Công cụ hỗ trợ phải đảm bảo điều kiện nào sau đây?","options":["Có năng lực hành vi dân sự đầy đủ","Có phẩm chất đạo đức tốt, đủ sức khỏe, phù hợp với công việc được giao","Đã qua đào tạo, huấn luyện và được cấp giấy chứng nhận về sử dụng CCHT bảo vệ","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 10 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, Người được giao sử dụng Công cụ hỗ trợ có trách nhiệm nào sau đây?","options":["Sử dụng công cụ hỗ trợ bảo vệ đúng mục đích đúng quy định.","Bảo quản công cụ hỗ trợ đúng chế độ, đúng quy trình, bảo đảm an toàn, không để mất và hư hỏng.","Bàn giao công cụ hỗ trợ và giấy phép cho người có trách nhiệm quản lý, bảo quản theo đúng quy định.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 10 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, các hành vi bị nghiêm cấm:","options":["Giao công cụ hỗ trợ cho cá nhân không đủ điều kiện theo quy định","Trao đổi, tặng, cho, gửi, mượn, thuê, cho thuê, cầm cố công cụ hỗ trợ","Hướng dẫn, huấn luyện, tổ chức huấn luyện trái phép cách thức chế tạo, sản xuất, sửa chữa hoặc sử dụng công cụ hỗ trợ dưới mọi hình thức","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5,6,10 Điều 4 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Khi Agribank được mua cổ phiếu phát hành thêm theo tỷ lệ chứng khoán nắm giữ, cách hạch toán nào sau đây là đúng?","options":["Agribank ghi nhận theo giá trị thị trường của cổ phiếu được mua thêm","Không thực hiện hạch toán, chỉ theo dõi số lượng cổ phiếu tăng thêm trên thuyết minh báo cáo tài chính","Ghi nhận theo giá gốc của cổ phiếu được mua thêm",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 11 Mục IV Văn bản số 3819/NHNo-TCKT ngày 30/7/2010 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Khi Agribank nhận khoản thưởng cổ tức bằng cổ phiếu từ đầu tư chứng khoán Vốn, cách hạch toán nào sau đây là đúng?","options":["Ghi nhận giá trị cổ phiếu theo giá thị trường được nhận vào tài khoản thu nhập hoạt động kinh doanh chứng khoán","Không thực hiện hạch toán, chỉ theo dõi số lượng cổ phiếu tăng thêm trên thuyết minh báo cáo tài chính","Ghi nhận tăng giá trị khoản đầu tư vào Công ty cổ phần",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 11 Mục IV Văn bản số 3819/NHNo-TCKT ngày 30/7/2010 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Giá trị chiết khấu, phụ trội của chứng khoán Nợ thuộc nhóm đầu tư sẵn sàng để bán hoặc giữ đến ngày đáo hạn được phân bổ theo phương pháp đường thẳng cho khoảng thời gian đầu tư chứng khoán như thế nào?","options":["Giá trị chiết khấu hạch toán vào tài khoản thu nhập thích hợp, giá trị phụ trội hạch toán vào tài khoản chi phí thích hợp","Giá trị chiết khấu ghi Có tài khoản thu lãi đầu tư chứng khoán thích hợp, giá trị phụ trội ghi Nợ tài khoản thu lãi đầu tư chứng khoán thích hợp","Đáp án 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7 Mục IV văn bản số 3819/NHNo-TCKT ngày 30/7/2010 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Định nghĩa nào sau đây về chứng khoán kinh doanh là đúng?","options":["Là chứng khoán vốn, Agribank mua hẳn và dự định bán ra trong thời gian ngắn (không quá 12 tháng) nhằm mục đích thu lợi từ việc hưởng chênh lệch giá, Agribank không có mục đích kiểm soát doanh nghiệp","Là chứng khoán Nợ, Agribank mua hẳn và dự định bán ra trong thời gian ngắn (không quá 12 tháng) nhằm mục đích thu lợi từ việc hưởng chênh lệch giá, Agribank không có mục đích kiểm soát doanh nghiệp","Là chứng khoán khác, Agribank mua hẳn và dự định bán ra trong thời gian ngắn (không quá 12 tháng) nhằm mục đích thu lợi từ việc hưởng chênh lệch giá, Agribank không có mục đích kiểm soát doanh nghiệp","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Mục I văn bản số 3819/NHNo-TCKT ngày 30/7/2010 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Định nghĩa nào sau đây về chứng khoán giữ đến ngày đáo hạn là đúng?","options":["Là chứng khoán Nợ hoặc chứng khoán vốn, Agribank mua hẳn với mục đích hưởng chênh lệch giá, Agribank chắc chắn về khả năng giữ đến ngày đáo hạn của chứng khoán","Là chứng khoán vốn, Agribank mua hẳn với mục đích hưởng chênh lệch giá, Agribank chắc chắn về khả năng giữ đến ngày đáo hạn của chứng khoán","Là chứng khoán Nợ, Agribank mua hẳn với mục đích đầu tư hưởng lãi suất, Agribank chắc chắn về khả năng giữ đến ngày đáo hạn của chứng khoán",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Mục I văn bản số 3819/NHNo-TCKT ngày 30/7/2010 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Các loại phí dịch vụ phát sinh trong nghiệp vụ phát hành UPAS L/C bao gồm các khoản phí dịch vụ như đối với L/C thông thường (phí phát hành, phí chấp nhận thanh toán, phí sửa đổi L/C…) quy định tại:","options":["Biểu phí hiện hành của Agribank","Không thu phí đối với nghiệp vụ phát hành UPAS L/C","Biểu phí theo thông báo của các ĐCTC",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 3 Mục I văn bản số 2734/NHNo-TCKT ngày 05/3/2025"},{"question":"Đối với hành vi trốn thuế chưa đến mức truy cứu trách nhiệm hình sự, hành vi khai sai dẫn đến thiếu số tiền thuế phải nộp hoặc tăng số tiền thuế được miễn, giảm, hoàn, không thu thì thời hiệu xử phạt là bao nhiêu năm kể từ ngày thực hiện hành vi vi phạm?","options":["01 năm","02 năm","05 năm","10 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết b Điểm 6.2 Khoản 6 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Các hình thức xử phạt vi phạm hành chính về quản lý thuế bao gồm:","options":["Cảnh cáo; Phạt tiền","Buộc dừng mã số thuế","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a Điểm 6.3 Khoản 6 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Hồ sơ khai thuế đối với loại thuế khai và nộp theo từng lần phát sinh nghĩa vụ thuế bao gồm:","options":["Tờ khai thuế","Hóa đơn, hợp đồng","Chứng từ khác có liên quan đến nghĩa vụ thuế theo quy định của pháp luật","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết d Điểm 2.2 Khoản 2 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Thời hạn nộp hồ sơ khai thuế đối với loại thuế khai và nộp theo từng lần phát sinh nghĩa vụ thuế là ngày thứ bao nhiêu kể từ ngày phát sinh nghĩa vụ thuế:","options":["Ngày thứ 10","Chậm nhất ngày thứ 10","Ngày thứ 20","Chậm nhất ngày thứ 20"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết c điểm 2.3 Khoản 2 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Trường hợp Giám đốc chi nhánh loại I phân quyền quyết định chi phí cho chi nhánh loại II, Giám đốc chi nhánh loại II có phải thành lập Hội đồng chi phí không?","options":["Bắt buộc phải thành lập Hội đồng chi phí","Không nhất thiết, do Giám đốc chi nhánh loại II quyết định","Đáp án 1 và 2 đều đúng","Đáp án 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục 4 văn bản 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024"},{"question":"Trưởng văn phòng đại diện, Giám đốc Đơn vị sự nghiệp, chi nhánh loại I quyết định thời gian thuê dịch vụ vệ sinh, an ninh bảo vệ tối đa bao lâu đối với một hợp đồng/ chương trình?","options":["01 năm","02 năm","03 năm","05 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 2 văn bản 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024"},{"question":"Điều kiện thực hiện các khoản chi dịch vụ vệ sinh, an ninh, bảo vệ và các dịch vụ lao động thuê ngoài khác theo Quy định 936/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024:","options":["Số lượng lao động thuê ngoài phù hợp với nhu cầu; có phương án sử dụng và quản lý lao động hiệu quả, tuân thủ theo quy định của pháp luật về lao động.","Chi phí nhân công, giá thuê dịch vụ phù hợp quy định của pháp luật và mặt bằng chung giá cả thị trường trên địa bàn hoạt động","Thời gian thuê dịch vụ tối đa 03 năm đối với một hợp đồng/chương trình","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 văn bản 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024"},{"question":"Theo Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021 của Kế toán trưởng Agribank, kiểm tra, giám sát bảng cân đối tài khoản kế toán nhằm mục đích nào sau đây?","options":["Đảm bảo tính chính xác của số liệu hạch toán kế toán, tuân thủ quy định của Nhà nước và Agribank","Phát hiện giao dịch hạch toán không đúng chế độ quy định, các nghiệp vụ phát sinh không đúng phân hệ nghiệp vụ quản lý trên hệ thống IPCAS","Phát hiện các sai sót, tồn tại trong việc thực hiện chế độ kế toán, tài chính","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 3. Phần I - Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021 của Kế toán trưởng Agribank"},{"question":"Theo quy định tại văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023, kể từ ngày 01/01/2024, Trụ sở chính dừng phân bổ, điều tiết các khoản thu nhập, chi phí nội bộ nào sau đây?","options":["Thu nhập nội bộ về dự trữ bắt buộc, dự trữ thanh toán","Lãi tiền gửi duy trì tại Ngân hàng chính sách xã hội","Phí bảo hiểm tiền gửi, phí sử dụng vốn ủy thác đầu tư Agribank chịu rủi ro tín dụng","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023"},{"question":"Khi chi nhánh loại I xuất ấn chỉ quan trọng cho chi nhánh loại I khác theo Lệnh điều chuyển của Trụ sở chính, Phiếu xuất kho được lập làm mấy liên?","options":["01 liên","02 liên","03 liên","04 liên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 9 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Cuối giờ giao dịch buổi sáng, giao dịch viên thực hiện như thế nào để quản lý ấn chỉ quan trọng?","options":["Kiểm đếm và đối chiếu số lượng ấn chỉ quan trọng tồn thực tế với sổ sách","Bảo quản trong túi vải/thùng/hòm","Niêm phong để gửi vào kho tiền hoặc gian đệm hoặc két sắt (đối với trường hợp phòng giao dịch không có kho)","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 13 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Cuối ngày giao dịch, tại chi nhánh ai sẽ thực hiện kiểm kê ấn chỉ quan trọng trong kho?","options":["Ban Quản lý kho","Thủ kho/Thủ quỹ","Giao dịch viên quỹ","Kiểm soát viên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 14 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Việc giao nhận, bảo quản, vận chuyển ấn chỉ quan trọng phải tuân thủ theo quy định nào?","options":["Quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển tiền mặt, tài sản quý của Tổng Giám đốc trong từng thời kỳ","Quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển tài sản quý, giấy tờ có giá của Tổng Giám đốc trong từng thời kỳ","Quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá của Tổng Giám đốc trong từng thời kỳ","Quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển ấn chỉ quan trọng của Tổng Giám đốc trong từng thời kỳ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 9 Điều 3 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Khi chi nhánh loại I nhập kho ấn chỉ quan trọng nhận từ trụ sở chính/chi nhánh loại I khác, phiếu nhập kho được lập thành mấy liên?","options":["01 liên","02 liên","03 liên","04 liên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 8 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Khi có nhu cầu sử dụng ấn chỉ quan trọng, chi nhánh loại II cần hoàn thiện hồ sơ cấp ấn chỉ quan trọng bao gồm:","options":["Tờ trình xin cấp ấn chỉ quan trọng","Tờ trình xin cấp ấn chỉ quan trọng, Giấy giới thiệu","Tờ trình xin cấp ấn chỉ quan trọng, Giấy giới thiệu, chứng minh thư của cán bộ áp tải","Tờ trình xin cấp ấn chỉ quan trọng, Giấy giới thiệu, CCCD/hộ chiếu của cán bộ áp tải"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm a khoản 2 Điều 8 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định về quản lý ấn chỉ quan trọng, vào đầu ngày giao dịch, Giao dịch viên/Giao dịch viên quỹ thực hiện:","options":["Nhập toàn bộ ấn chỉ quan trọng đã gửi kho tạm trên hệ thống IPCAS để sử dụng, in phiếu xuất kho tạm ấn chỉ lưu nhật ký chứng từ","Sắp xếp ấn chỉ quan trọng theo từng loại, ngăn nắp trong két sắt, tuyệt đối không để ấn chỉ quan trọng trên mặt bàn quầy gần với khách hàng","Sắp xếp ấn chỉ quan trọng theo từng loại, kiểm đếm và đối chiếu số lượng ấn chỉ quan trọng tồn thực tế và trên sổ sách kế toán, xuất ấn chỉ quan trọng đã gửi kho tạm trên hệ thống IPCAS để sử dụng, in phiếu xuất kho tạm, lưu nhật ký chứng từ","Xuất toàn bộ ấn chỉ quan trọng đã gửi kho tạm trên hệ thống IPCAS để sử dụng, in phiếu xuất kho tạm ấn chỉ lưu nhật ký chứng từ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm a khoản 1 Điều 13 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định về quản lý ấn chỉ quan trọng, trong giờ ngày giao dịch, Giao dịch viên/Giao dịch viên quỹ thực hiện:","options":["Nhập toàn bộ ấn chỉ quan trọng đã gửi kho tạm trên hệ thống IPCAS để sử dụng, in phiếu xuất kho tạm ấn chỉ lưu nhật ký chứng từ","Sắp xếp ấn chỉ quan trọng theo từng loại, ngăn nắp trong két sắt, tuyệt đối không để ấn chỉ quan trọng trên mặt bàn quầy gần với khách hàng","Sắp xếp ấn chỉ quan trọng theo từng loại, kiểm đếm và đối chiếu số lượng ấn chỉ quan trọng tồn thực tế và trên sổ sách kế toán, xuất ấn chỉ quan trọng đã gửi kho tạm trên hệ thống IPCAS để sử dụng, in phiếu xuất kho tạm, lưu nhật ký chứng từ","Xuất toàn bộ ấn chỉ quan trọng đã gửi kho tạm trên hệ thống IPCAS để sử dụng, in phiếu xuất kho tạm ấn chỉ lưu nhật ký chứng từ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm b khoản 1 Điều 13 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Đối với phòng giao dịch không có kho, vào cuối giờ giao dịch buổi sáng, Giao dịch viên/Giao dịch viên quỹ sau khi kiểm đếm, đối chiếu khớp đúng số lượng ấn chỉ tồn thực tế với số dư trên sổ sách thực hiện bảo quản ấn chỉ quan trọng ở đâu?","options":["Kho tiền hoặc gian đệm","Két sắt có ít nhất 02 ổ khóa","Két sắt có 03 ổ khóa","Két sắt có ổ khóa"],"correctAnswerIndex":2,"source":"điểm c khoản 1 Điều 13 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định về quản lý ấn chỉ quan trọng, thời hạn tiêu hủy ấn chỉ quan trọng hỏng là bao lâu?","options":["Định kỳ 3 tháng/năm","Định kỳ 6 tháng/năm","Định kỳ hàng tháng/quý/06 tháng/năm (tùy số lượng ấn chỉ quan trọng bị hỏng nhiều hay ít, thời hạn tiêu hủy do Giám đốc chi nhánh quyết định)","Định kỳ hàng quý/06 tháng/năm (tùy số lượng ấn chỉ quan trọng bị hỏng nhiều hay ít, thời hạn tiêu hủy do Giám đốc chi nhánh quyết định)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 4 Điều 16 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định của Agribank, khi ấn chỉ quan trọng bị mất, Chi nhánh loại I phải thông báo đến các chi nhánh loại I trong cùng hệ thống Agribank, đến NHNN và TCTD trên địa bàn tỉnh, thành phố trong thời gian bao lâu?","options":["24 giờ kể từ thời điểm lập biên bản ghi nhận mất ấn chỉ quan trọng","36 giờ kể từ thời điểm lập biên bản ghi nhận mất ấn chỉ quan trọng","24 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất ấn chỉ quan trọng","36 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất ấn chỉ quan trọng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 15 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Trường hợp đơn giá của ấn chỉ quan trọng (đã bao gồm thuế) lẻ đến hào, xu, các đơn vị khi hạch toán ấn chỉ quan trọng thực hiện?","options":["Ghi nhận đúng đơn giá của ấn chỉ quan trọng đến hào, xu","Ghi nhận theo đơn giá của ấn chỉ quan trọng đến đơn vị xu và làm tròn theo nguyên tắc từ 0,5 xu trở lên làm tròn số 01 (một) xu","Ghi nhận theo đơn giá của ấn chỉ quan trọng đến đơn vị hào và làm tròn theo nguyên tắc từ 0,5 hào trở lên làm tròn số 01 (một) hào","Ghi nhận theo đơn giá của ấn chỉ quan trọng đến đơn vị đồng và làm tròn theo nguyên tắc từ 0,5 đồng trở lên làm tròn số 01 (một) đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 3 Điều 19 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Khi xuất ấn chỉ quan trọng phục vụ hoạt động kinh doanh không chịu thuế như sổ, thẻ tiết kiệm, thư bảo lãnh…,  chi nhánh hạch toán:","options":["Nợ TK 809009 \"Chi phí khác\"\r\nCó TK 313001 \"Giấy tờ in quan trọng\"","Nợ TK 861201 \"Giấy tờ in\"\r\nCó TK 313001 \"Giấy tờ in quan trọng\"","Nợ TK 809009 \"Chi phí khác\"\r\nCó TK 313002 \"Giấy tờ in thông thường\"",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm b khoản 2 Điều 21 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Trong quá trình bảo quản ấn chỉ quan trọng, nếu để xảy ra bị mất, thất lạc, chi nhánh phải thực hiện:","options":["Làm rõ nguyên nhân, trách nhiệm của những cán bộ có liên quan để xử lý theo quy định của pháp luật, NHNN và Agribank.","Phong tỏa tài khoản của khách hàng (đăng ký tình trạng sổ tiết kiệm bị mất trên hệ thống IPCAS), phát hành lại ấn chỉ cho khách hàng theo quy định của Agribank.","Tìm hiểu nguyên nhân, làm rõ trách nhiệm của những người liên quan để xử lý theo quy định, đồng thời đăng ký quản lý tình trạng hỏng ấn chỉ quan trọng trên hệ thống IPCAS.","Đáp án 1 và 2."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 3 văn bản số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định tại văn bản số 16666 /HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023 của Tổng Giám đốc, ấn chỉ quan trọng là gì?","options":["Các loại giấy tờ in quan trọng nhưng chưa đưa ra sử dụng (chưa phát hành) bao gồm: thẻ/sổ tiết kiệm, séc, thư bảo lãnh, chứng chỉ tiền gửi, trái phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu và các loại giấy tờ có giá khác theo quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước và Agribank.","Giấy nộp tiền, giấy gửi tiền, giấy rút tiền, giấy lĩnh tiền vay, ủy nhiệm chi, v.v... và in theo mẫu quy định của Agribank từng thời kỳ.","Ấn chỉ được in tại chi nhánh theo mẫu mã, quy cách do Trụ sở chính quy định, quản lý nhập, xuất, hạch toán như đối với các giấy tờ in thông thường.","Các loại giấy tờ in quan trọng đã được đưa ra sử dụng bao gồm: thẻ/sổ tiết kiệm, séc, thư bảo lãnh, chứng chỉ tiền gửi, trái phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu và các loại giấy tờ có giá khác theo quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước và Agribank."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 2 văn bản số 16666 /HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Chi nhánh loại I phải báo cáo/thông báo ấn chỉ quan trọng bị mất đến những đơn vị nào?","options":["Trụ sở chính","Các chi nhánh loại I trong cùng hệ thống Agribank","Ngân hàng nhà nước và tổ chức tín dụng trên cùng địa bàn tỉnh, thành phố","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 15 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Tài khoản tiền mặt đang vận chuyển chỉ được tất toán khi nào?","options":["Đơn vị nhận tiền nhận được tiền","Đơn vị điều chuyển đang vận chuyển tiền","Đơn vị điều chuyển nhận được báo có từ đơn vị nhận tiền","Đơn vị điều chuyển nhận được báo nợ từ đơn vị nhận tiền"],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 4 Điều 6 Quy trình 169/QTr-NHNo-TCKT"},{"question":"Nguyên tắc quản lý và sử dụng quỹ khen thưởng, gồm:","options":["Việc sử dụng quỹ khen thưởng phải đúng mục đích, đúng đối tượng đảm bảo công khai, minh bạch phù hợp với thành tích, đóng góp của tập thể, cá nhân, đơn vị. Một kết quả, thành tích thi đua chỉ được khen thưởng một lần","Quỹ khen thưởng được quản lý tập trung toàn hệ thống và phân bổ một phần cho các đơn vị quản lý, sử dụng","Việc trích lập Quỹ khen thưởng tuân thủ theo quy định của nhà nước","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2019"},{"question":"Đối tượng áp dụng quy định quản lý và sử dụng Quỹ khen thưởng","options":["Cá nhân, đơn vị thuộc Agribank; Cá nhân, đơn vị ngoài Agribank có đóng góp hiệu quả vào hoạt động kinh doanh của Agribank.","Cá nhân, đơn vị ngoài Agribank có đóng góp hiệu quả vào hoạt động kinh doanh của Agribank.","Cá nhân, đơn vị thuộc Agribank",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 2 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2019"},{"question":"Nhận định nào sau đây về việc trích lập Quỹ khen thưởng là đúng?","options":["Quỹ khen thưởng Agribank được trích lập từ lợi nhuận sau thuế thu nhập doanh nghiệp trên báo cáo tài chính đã được kiểm toán hàng năm bởi công ty kiểm toán độc lập","Quỹ khen thưởng Agribank được trích lập từ lợi nhuận trước thuế thu nhập doanh nghiệp trên báo cáo tài chính đã được kiểm toán hàng năm bởi công ty kiểm toán độc lập","Quỹ khen thưởng Agribank được trích lập từ lợi nhuận sau thuế thu nhập doanh nghiệp trên báo cáo tài chính nội bộ hàng năm","Quỹ khen thưởng Agribank được trích lập từ lợi nhuận sau thuế thu nhập doanh nghiệp trên báo cáo tài chính bán niên đã được kiểm toán hàng năm bởi công ty kiểm toán độc lập"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2020"},{"question":"Cấp có thẩm quyền quyết định tỷ lệ phân bổ Quỹ khen thưởng Agribank?","options":["Kế toán trưởng","Tổng Giám đốc","Phó Tổng Giám đốc phụ trách Thi đua khen thưởng","Hội đồng thành viên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 4 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2020"},{"question":"Sử dụng quỹ khen thưởng của chi nhánh, gồm:","options":["Thưởng cho tập thể, cá nhân có thành tích trong các phong trào thi đua hoàn thành nhiệm vụ kinh doanh do chi nhánh phát động","Thưởng đột xuất cho tập thể, cá nhân thuộc chi nhánh, các đơn vị ngoài hệ thống Agribank có thành tích hỗ trợ chi nhánh trong hoạt động kinh doanh","Chi khen thưởng khác phù hợp quy định của pháp luật và Agribank","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 6 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2020"},{"question":"Nhận định đúng về sử dụng quỹ khen thưởng của Trụ sở chính?","options":["Thưởng cho các cá nhân tại Trụ sở chính tham gia, đóng góp có hiệu quả vào công tác chỉ đạo, điều hành, công tác chuyên môn nghiệp vụ hằng năm.","Thưởng cho các tập thể, cá nhân tại chi nhánh tham gia, đóng góp có hiệu quả vào công tác chỉ đạo, điều hành, công tác chuyên môn nghiệp vụ hằng năm.","Thưởng cho các cá nhân, tập thể tại Trụ sở chính tham gia, đóng góp có hiệu quả vào công tác chỉ đạo, điều hành, công tác chuyên môn nghiệp vụ hằng năm.","Thưởng cho các tập thể tại Trụ sở chính tham gia, đóng góp có hiệu quả vào công tác chỉ đạo, điều hành, công tác chuyên môn nghiệp vụ hằng năm."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 6 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2020"},{"question":"Thẩm quyền của Tổng Giám đốc sử dụng Quỹ khen thưởng Trụ sở chính  để thưởng đột xuất cho tập thể số tiền tối đa là bao nhiêu?","options":["300 triệu đồng","500 triệu đồng","700 triệu đồng","01 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3b, điều 7 VB 242/QĐ-HĐTV-TCKT"},{"question":"Thẩm quyền của Chủ tịch Hội đồng thành viên sử dụng Quỹ khen thưởng chung của Agribank để thưởng đột xuất cho tập thể số tiền tối đa là bao nhiêu?","options":["300 triệu đồng","500 triệu đồng","700 triệu đồng","01 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2020"},{"question":"Giám đốc chi nhánh loại I được sử dụng Quỹ khen thưởng chi nhánh để thưởng đột xuất cho tập thể, cá nhân thuộc chi nhánh như thế nào?","options":["Tổng mức khen thưởng bằng 25% Quỹ khen thưởng được phân bổ hằng năm của chi nhánh nhưng không quá 300 triệu đồng","Tổng mức khen thưởng bằng 25% Quỹ khen thưởng được phân bổ hằng năm của chi nhánh nhưng không quá 500 triệu đồng","Tổng mức khen thưởng bằng 50% Quỹ khen thưởng được phân bổ hằng năm của chi nhánh nhưng không quá 300 triệu đồng","Tổng mức khen thưởng bằng 50% Quỹ khen thưởng được phân bổ hằng năm của chi nhánh nhưng không quá 500 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 7 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2020"},{"question":"Thời gian thanh quyết toán đề tài nghiên cứu khoa học được quyết toán một lần, chậm nhất trong vòng bao nhiêu tháng kể từ ngày hoàn thành hoặc tạm dừng đề tài theo quyết định của người có thẩm quyền?","options":["01 tháng","03 tháng","04 tháng","06 tháng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"tiết b điểm 1.3 khoản 1 Điều 8 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Khoản mục nào sau đây được thanh toán chung cho đoàn công tác nước ngoài?","options":["Tiền cước hành lý, tài liệu mang theo phục vụ cho đợt công tác","Tiền thuê phương tiện đi làm việc hàng ngày tại nước đến công tác","Tiền điện thoại, fax, internet","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm 4.2 khoản 4 Điều 5 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Theo quy định về chi tiêu nội bộ, các đơn vị tổ chức khám sức khỏe cho cán bộ Agribank thực hiện:","options":["Tổ chức khám sức khỏe định kỳ, tập trung cho toàn thể cán bộ","Cán bộ tự khám sức khỏe theo định kỳ và thanh toán chi phí tại đơn vị","Đáp án 1 hoặc 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết a điểm 2.1 khoản 2 Điều 16 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Đối với các chương trình tập huấn (không kết hợp họp hội nghị), bồi dưỡng, cập nhật kiến thức, kỹ năng nghiệp vụ, đơn vị thực hiện mức chi như thế nào?","options":["Theo mức chi đào tạo","Theo mức chi Hội nghị","Đáp án 1 hoặc 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm 3.1 khoản 3 Điều 7 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Thời gian tổ chức hội nghị đối với trường hợp lồng ghép, kết hợp các nội dung sơ kết, tổng kết với tập huấn nghiệp vụ:","options":["Thời gian của hội nghị được tính bằng tổng thời gian từng loại hội nghị, nhưng tối đa 03 ngày cho 1 lần tổ chức","Thời gian của hội nghị được tính bằng tổng thời gian từng loại hội nghị, nhưng tối đa 05 ngày cho 1 lần tổ chức","Thời gian của hội nghị được tính bằng tổng thời gian từng loại hội nghị, nhưng tối đa 05 ngày làm việc cho 1 lần tổ chức","Không quy định"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết b, Điểm 2.2 Khoản 2 Điều 6 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Agribank không chi ăn giữa ca trong trường hợp:","options":["Ngày không làm việc, ngày làm việc không đủ số giờ làm việc tiêu chuẩn (dưới 50% số giờ làm việc bình thường của ngày làm việc)","Nghỉ phép, nghỉ bù, nghỉ không hưởng lương, nghỉ hưởng Bảo hiểm xã hội khác","Tham dự các lớp đào tạo tập trung của Agribank (hoặc đơn vị ngoài Agribank mà chi phí tham dự đã bao gồm tiền ăn trưa) có thời gian trên 5 ngày đào tạo","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 1.3 Khoản 1 Điều 15 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Khoản thu nhập nào sau đây được ghi nhận là doanh thu từ hoạt động kinh doanh của Agribank?","options":["Thu nhập lãi và các khoản thu nhập tương tự","Thu từ hoạt động kinh doanh chứng khoán (trừ cổ phiếu)","Thu từ hoạt động góp vốn, chuyển nhượng phần vốn góp, cổ phần","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 2 Điều 16 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Đối với tài sản cố định thuê tài chính, Agribank phải thực hiện những công việc nào sau đây?","options":["Tổ chức theo dõi, hạch toán, quản lý, sử dụng, trích khấu hao như đối với tài sản cố định thuộc sở hữu của Agribank trong suốt thời gian thuê và phải thực hiện đầy đủ nghĩa vụ đã cam kết trong hợp đồng thuê tài chính tài sản cố định.","Tổ chức theo dõi, hạch toán, quản lý, sử dụng và không phải trích khấu hao tài sản cố định thuê tài chính như đối với tài sản cố định thuộc sở hữu của Agribank trong suốt thời gian thuê.","Tổ chức theo dõi, quản lý, sử dụng và phải thực hiện đầy đủ nghĩa vụ đã cam kết trong hợp đồng thuê tài chính tài sản cố định.","Tổ chức theo dõi, hạch toán, quản lý, sử dụng và trích khấu hao như đối với tài sản cố định thuộc sở hữu của Agribank trong suốt thời gian thuê"],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm b khoản 1 Điều 8 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Trong điều kiện hoạt động kinh doanh có lãi,  để đổi mới công nghệ, Agribank được áp dụng mức trích khấu hao nhanh tối đa là bao nhiêu đối với các tài sản cố định (máy móc, thiết bị; dụng cụ làm việc đo lường, thí nghiệm; thiết bị và phương tiện vận tải; dụng cụ quản lý)?","options":["Không được trích khấu hao nhanh","Tối đa không quá 2 lần mức trích khấu hao được xác định theo phương pháp đường thẳng","Tối đa không quá 2,5 lần mức trích khấu hao được xác định theo phương pháp đường thẳng","Tối đa không quá 3 lần mức trích khấu hao được xác định theo phương pháp đường thẳng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 11 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế tài chính của Agribank, Chi nhánh Agribank ở nước ngoài thực hiện kết chuyển lợi nhuận về Trụ sở chính như thế nào?","options":["Kết chuyển 100% kết quả kinh doanh (doanh thu trừ chi phí) về Trụ sở chính","Kết chuyển 100% phần lợi nhuận thu được về Trụ sở chính nếu kinh doanh có lãi","Kết chuyển kết quả kinh doanh về Trụ sở chính theo quy định của Agribank từng thời kỳ phù hợp với quy định của pháp luật Việt Nam","Kết chuyển kết quả kinh doanh về Trụ sở chính theo quy định của Agribank từng thời kỳ phù hợp với quy định của pháp luật Việt Nam và pháp luật nước sở tại (sau khi thực hiện đầy đủ các nghĩa vụ thuế theo quy định tại nước sở tại)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm b khoản 1 Điều 22 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế tài chính của Agribank, Quỹ đầu tư phát triển dùng để:","options":["Đầu tư mở rộng quy mô hoạt động kinh doanh và đổi mới công nghệ trang thiết bị, điều kiện làm việc của Agribank","Đầu tư đổi mới công nghệ trang thiết bị, điều kiện làm việc của Agribank","Đầu tư đổi mới công nghệ trang thiết bị, điều kiện làm việc của Agribank và bổ sung vốn điều lệ cho Agribank","Đầu tư mở rộng quy mô hoạt động kinh doanh và đổi mới công nghệ trang thiết bị, điều kiện làm việc của Agribank và bổ sung vốn điều lệ cho Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 3 Điều 23 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Đối với chi hỗ trợ hoạt động đoàn thể, mức hỗ trợ đối với phụ cấp trách nhiệm/phụ cấp chức vụ được xác định:","options":["Mức chi hỗ trợ tối đa bằng hệ số phụ cấp được hưởng (theo quy định của tổ chức đoàn thể) x mức lương tối thiểu vùng","Mức chi hỗ trợ tối đa bằng mức chi theo quy định của tổ chức đoàn thể","Mức chi hỗ trợ tối đa bằng lương bình quân thực nhận hàng tháng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy định số 3456/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 29/12/2023"},{"question":"Đối tượng chi hỗ trợ một phần chi phí gửi trẻ tại nhà trẻ, lớp mẫu giáo:","options":["Con của cán bộ (con đẻ, con nuôi hợp pháp) trong độ tuổi gửi trẻ, mẫu giáo (từ 6 tháng tuổi đến 6 tuổi)","Con của cán bộ (con đẻ, con nuôi hợp pháp) trong độ tuổi gửi trẻ, mẫu giáo (từ 6 tháng tuổi đến 5 tuổi)","Con của cán bộ (con đẻ, con nuôi hợp pháp) trong độ tuổi gửi trẻ, mẫu giáo (từ 1 tuổi đến 5 tuổi)","Con của cán bộ (con đẻ, con nuôi hợp pháp) trong độ tuổi gửi trẻ, mẫu giáo (từ 1 tuổi đến 6 tuổi)"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết d Khoản 7 Điều 1 Quy định số 3456/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 29/12/2023"},{"question":"Lãi dồn tích trước khi mua đối với chứng khoán Nợ giữ đến ngày đáo hạn được xử lý như thế nào?","options":["Hạch toán vào tài khoản doanh thu chờ phân bổ","Ghi nhận vào thu nhập của Agribank theo phương pháp cộng dồn","Hạch toán ghi giảm giá trị của chính chứng khoán đó, đối ứng với tài khoản lãi phải thu",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Mục IV văn bản số 3819/NHNo-TCKT ngày 30/7/2010 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Giá trị chiết khấu, phụ trội của chứng khoán chỉ phát sinh khi Agribank mua loại chứng khoán nào sau đây?","options":["Chứng khoán kinh doanh và chứng khoán sẵn sàng để bán","Chứng khoán Nợ sẵn sàng để bán và chứng khoán giữ đến ngày đáo hạn","Chứng khoán kinh doanh và chứng khoán đầu tư dài hạn khác",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 16, 17 Mục II văn bản số 3819/NHNo-TCKT ngày 30/7/2010 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Định nghĩa nào sau đây về chứng khoán sẵn sàng để bán là đúng?","options":["Là chứng khoán Nợ, Agribank nắm giữ với mục đích đầu tư sẵn sàng để bán, không thuộc chứng khoán mua vào bán ra thường xuyên nhưng có thể mua vào bán ra bất cứ lúc nào xét thấy có lợi.","Là chứng khoán Nợ hoặc Vốn, được Agribank nắm giữ với mục đích đầu tư sẵn sàng để bán, không thuộc loại chứng khoán mua vào bán ra thường xuyên nhưng có thể bán ra bất cứ lúc nào xét thấy có lợi.","Là chứng khoán Nợ, chứng khoán Vốn, Agribank nắm giữ với mục đích hưởng chênh lệch giá, không thuộc chứng khoán mua vào bán ra thường xuyên nhưng có thể mua vào bán ra bất cứ lúc nào xét thấy có lợi.","Đáp án 1 và 2 đều đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 6 Mục II văn bản số 3819/NHNo-TCKT ngày 30/7/2010 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Đối tượng nào sau đây không được bố trí làm Thủ kho/Thủ quỹ?","options":["Vợ hoặc chồng, bố, mẹ, con đẻ, con nuôi, anh, chị, em ruột (kể cả anh, chị, em ruột vợ hoặc chồng) của Trưởng Phòng Kiểm tra, giám sát nội bộ","Vợ hoặc chồng, bố, mẹ, con đẻ, con nuôi, anh, chị, em ruột (kể cả anh, chị, em ruột vợ hoặc chồng) của Giám đốc, Phó Giám đốc","Anh, chị, em họ của Giám đốc, Phó Giám đốc","Anh, chị, em họ của Trưởng phòng Kế toán"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 23 Quyết định số 4106/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2017"},{"question":"Nguyên giá TSCĐ thuê tài chính bao gồm:","options":["Giá trị của tài sản thuê tại thời điểm khởi đầu thuê tài sản","Chi phí trực tiếp phát sinh ban đầu liên quan đến hoạt động thuê tài chính","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3.3 mục I phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Thời gian trích khấu hao đối với TSCĐ vô hình là giá trị quyền sử dụng đất có thời hạn?","options":["Thời gian được phép sử dụng đất của đơn vị","Không phải trích khấu hao","Đáp án 1 và 2 đều đúng","Đáp án 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 mục II phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Các nhóm TSCĐ hữu hình của Agribank gồm:","options":["Máy móc thiết bị","Thiết bị, phương tiện vận tải; dụng cụ quản lý","Nhà cửa, vật kiến trúc và TSCĐ hữu hình khác","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục 1 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2014"},{"question":"Các nhóm TSCĐ vô hình của Agribank gồm:","options":["Quyền sử dụng đất","Phần mềm tin học phục vụ quản lý, phần mềm IPCAS","TSCĐ vô hình khác","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục 1 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2015"},{"question":"Nguyên tắc quản lý TSCĐ","options":["TSCĐ đều phải đăng nhập, hạch toán, quản lý và theo dõi chi tiết trên IPCAS","TSCĐ phải được quản lý theo nguyên giá, số hao mòn lũy kế và giá trị còn lại trên sổ sách kế toán","Mỗi TSCĐ có thẻ TSCĐ riêng","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Agribank đang thực hiện trích khấu hao tài sản cố định định kỳ theo:","options":["Tháng","Quý","Năm","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Mục VI Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Tài sản cố định nào sau đây không phải trích khấu hao?","options":["Tài sản cố định đã khấu hao hết giá trị nhưng vẫn đang sử dụng vào hoạt động kinh doanh","Tài sản cố định không được quản lý, theo dõi, hạch toán trong sổ sách kế toán của đơn vị","Tài sản cố định vô hình là quyền sử dụng đất lâu dài có thu tiền sử dụng đất hoặc nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất lâu dài hợp pháp","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục II Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Hao mòn tài sản cố định là gì?","options":["Là tổng cộng giá trị hao mòn của tài sản cố định tính đến thời điểm báo cáo.","Là sự giảm dần giá trị sử dụng và giá trị của tài sản cố định do tham gia vào hoạt động kinh doanh, do bào mòn của tự nhiên, do tiến bộ kỹ thuật … trong quá trình hoạt động của tài sản cố định.","Là việc tính toán và phân bổ một cách có hệ thống nguyên giá của tài sản cố định vào chi phí kinh doanh trong thời gian khấu hao của tài sản cố định.","Là thời gian cần thiết mà doanh nghiệp thực hiện việc trích khấu hao tài sản cố định để thu hồi vốn đầu tư tài sản cố định."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục II Phần 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Thời gian trích khấu hao của tài sản cố định theo quy định tại văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013 đối với máy tính xách tay là bao nhiêu năm?","options":["3","6","9","12"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Thời gian trích khấu hao của tài sản cố định theo quy định tại văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013 đối với xe ô tô dưới 9 chỗ là bao nhiêu năm?","options":["3","6","9","12"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Thời gian trích khấu hao của tài sản cố định theo quy định tại văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013 đối với nhà làm việc cấp II là bao nhiêu năm?","options":["10","15","20","25"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Thời gian trích khấu hao của tài sản cố định theo quy định tại văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013 đối với cửa kho tiền là bao nhiêu năm?","options":["3","5","9","12"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục 1 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Tài sản cố định sử dụng trong các hoạt động phúc lợi phục vụ người lao động của đơn vị mà không tham gia vào hoạt động sản xuất kinh doanh có phải trích khấu hao?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục II Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Tài sản cố định nào phải trích khấu hao theo quy định tại văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013?","options":["Tài sản cố định vô hình là quyền sử dụng đất lâu dài có thu tiền sử dụng đất hoặc nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất lâu dài hợp pháp.","Tài sản cố định từ nguồn viện trợ không hoàn lại sau khi được cơ quan có thẩm quyền bàn giao cho đơn vị để phục vụ công tác nghiên cứu khoa học.","Tài sản cố định bị mất chưa hết khấu hao.","Tài sản cố định sử dụng trong các hoạt động phúc lợi phục vụ cho người lao động của đơn vị có tham gia hoạt động sản xuất kinh doanh."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục II Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Để phản ánh các khoản chiết khấu công cụ chuyển nhượng và giấy tờ có giá, Agribank sử dụng loại tài khoản nào?","options":["Tài khoản loại 1: Vốn khả dụng và các khoản đầu tư.","Tài khoản loại 3: Tài sản cố định và tài sản có khác.","Tài khoản loại 2: hoạt động tín dụng.","Tài khoản loại 4: các khoản phải trả"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Để phản ánh số tiền Agribank bảo lãnh trả thay khách hàng trong trường hợp khách hàng được bảo lãnh không thực hiện được nghĩa vụ của mình khi đến hạn thanh toán, Agribank sử dụng loại tài khoản nào?","options":["Tài khoản loại 2: hoạt động tín dụng.","Tài khoản loại 3: Tài sản cố định và tài sản có khác.","Tài khoản loại 5: hoạt động thanh toán.","Tài khoản loại 4: các khoản phải trả."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục III, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Tài khoản cấp V trong bảng cân đối kế toán của Agribank bao gồm bao nhiêu ký tự (chữ số)?","options":["3 ký tự","4 ký tự","5 ký tự","6 ký tự"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục I, Quyết định 479/QĐ/NHNo-TCKT ngày 21/5/2014"},{"question":"Dịch vụ bảo quản tài sản, cho thuê tủ két an toàn bao gồm các tài sản gì?","options":["Tài sản quý","Giấy tờ có giá","Tài liệu quan trọng","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ 29/12/2016"},{"question":"Tín hiệu báo động khẩn cấp tại chi nhánh Agribank được kết nối với ai?","options":["Số điện thoại của cán bộ có liên quan và Công an sở tại gần nhất.","Doanh trại quân đội đóng trên địa bàn.","Ngân hàng nhà nước trên địa bàn.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b, Khoản 1, mục II văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Việc ban hành Nội quy, Quy định việc theo dõi và xử lý các tình huống khi nhận tín hiệu sự cố xảy ra đối với các thiết bị an toàn kho quỹ quy định tại văn bản nào?","options":["Văn bản số 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017","Quyết định số 4106/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2017","Văn bản số 6132/NHNo-TCKT  ngày 09/5/2024","Văn bản số 7260/NHNo-TTKQ ngày 27/07/2018"],"correctAnswerIndex":2,"source":"điểm a, mục 2, Phần II Văn bản số 6132/NHNo-TCKT  ngày 09/5/2024"},{"question":"Các khoản thu từ hoạt động bảo hiểm không phải kê khai nộp thuế GTGT?","options":["Hoa hồng đại lý bảo hiểm","Các khoản thu từ nguồn chi khen thưởng đại lý","Các khoản thu từ nguồn hỗ trợ đại lý, khoản thu khác không dựa trên chỉ tiêu doanh thu phí bảo hiểm","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"tiết a khoản 5 Mục II văn bản số 6505/NHNo-TCKT ngày 15/7/2022"},{"question":"Các khoản thu từ hoạt động bảo hiểm phải kê khai nộp thuế GTGT?","options":["Các khoản thu từ nguồn hỗ trợ, khen thưởng đại lý liên quan đến việc thực hiện dịch vụ sửa chữa, bảo hành, khuyến mại, quảng cáo (nếu có) cho doanh nghiệp bảo hiểm;","Các khoản trợ cấp tiếp thị","Các khoản khen thưởng đại lý, thu khác dựa trên chỉ tiêu doanh thu phí bảo hiểm; Khoản hỗ trợ hợp tác dựa trên chỉ tiêu doanh số từ phân phối sản phẩm bảo hiểm","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"tiết b khoản 5 Mục II văn bản số 6505/NHNo-TCKT ngày 15/7/2022"},{"question":"Nhận định nào sau đây về quản lý công cụ dụng cụ (CCDC) đúng?","options":["CCDC phải đăng ký quản lý thống nhất trên IPCAS theo từng mã loại, từng nhóm CCDC","CCDC không phải đăng ký quản lý trên IPCAS","CCDC phải đăng ký quản lý thống nhất trên IPCAS nhưng không cần theo từng mã loại, từng nhóm CCDC",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 phần 2 văn bản 6716/NHNo-TCKT"},{"question":"Nhận định nào sau đây đúng?","options":["CCDC phải được nhập kho trước khi xuất dùng, quản lý chi tiết theo từng phòng/ban, người sử dụng","CCDC không phải nhập kho, xuất kho","CCDC được nhập kho trước khi xuất dùng, không cần thiết theo dõi theo từng người sử dụng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 phần 2 văn bản 6716/NHNo-TCKT"},{"question":"Khi xuất dùng Công cụ dụng cụ từ 15 triệu đồng đến dưới 30 triệu đồng, thời gian sử dụng trong nhiều kỳ kế toán, Agribank thực hiện:","options":["Hạch toán 100% vào chi phí tại đơn vị","Hạch toán phân bổ vào chi phí trong thời gian 2 năm","Hạch toán phân bổ vào chi phí tại đơn vị trong thời gian 3 năm","Hạch toán phân bổ vào chi phí tại đơn vị trong thời gian 4 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6 mục II văn bản 6716/NHNo-TCKT ngày 28/8/2013, được sửa đổi bởi khoản 2  văn bản 6436/NHNo-TCKT ngày 24/9/2014"},{"question":"Đối với nghiệp vụ mua bán giao ngay (thanh toán trong vòng 2 ngày làm việc tiếp theo kể từ ngày giao dịch), tại ngày thực hiện hợp đồng mua/bán ngoại tệ giao ngay, thực hiện hạch toán:","options":["Hạch toán số tiền ngoại tệ mua/bán và số tiền VND thanh toán/thu vào và đánh giá kết quả kinh doanh theo tỷ giá cơ bản","Hạch toán xuất cam kết mua/bán ngoại tệ giao ngay (tài khoản ngoại bảng)","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết 3 Điểm II Khoản A Mục II Phần II Văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014 của Tổng Giám đốc"},{"question":"Đối với giao dịch kỳ hạn bán ngoại tệ, thanh toán VND, tại ngày bắt đầu hiệu lực hợp đồng, xác định giao dịch lãi (ghi nhận thu nhập) khi:","options":["Tỷ giá bán kỳ hạn nhỏ hơn tỷ giá bán giao ngay","Tỷ giá mua kỳ hạn lớn hơn tỷ giá mua giao ngay","Tỷ giá bán kỳ hạn lớn hơn tỷ giá bán giao ngay","Tỷ giá bán kỳ hạn lớn hơn tỷ giá cơ bản"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 2 Khoản III, Mục I Phần II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Đối với giao dịch kỳ hạn mua ngoại tệ, thanh toán VND, tại ngày bắt đầu hiệu lực hợp đồng, xác định giao dịch lãi (ghi nhận thu nhập) khi:","options":["Tỷ giá mua kỳ hạn nhỏ hơn tỷ giá mua giao ngay","Tỷ giá mua kỳ hạn lớn hơn tỷ giá mua giao ngay","Tỷ giá mua kỳ hạn lớn hơn tỷ giá cơ bản","Tỷ giá mua kỳ hạn nhỏ hơn tỷ giá bán giao ngay"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 1 Khoản III, Mục I Phần II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Thực hiện kết chuyển các khoản chênh lệch tỷ giá trong kinh doanh hối đoái vào các tài khoản thu nhập/chi phí kinh doanh ngoại tệ vào thời điểm nào?","options":["Cuối tháng","Cuối Quý","Cuối năm",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6 điểm I Mục I Phần II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Đối với các giao dịch mua, bán ngoại tệ theo cam kết (hợp đồng), việc thanh toán được thực hiện trong vòng 02 ngày kể từ ngày giao dịch mua bán, ngoại tệ, đơn vị hạch toán:","options":["Theo dõi ngoại bảng cam kết mua/bán ngoại tệ giao ngay","Không phải theo dõi ngoại bảng cam kết mua/bán ngoại tệ giao ngay","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 điểm II phần A mục II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Tỷ giá áp dụng khi đánh giá kết quả kinh doanh ngoại tệ giao ngay trong ngày?","options":["Tỷ giá cơ bản","Tỷ giá mua/bán","Tỷ giá cuối tháng","Tỷ giá mua/bán thực tế và tỷ giá cơ bản"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 điểm II phần A mục II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Đối với giao dịch mua bán ngoại tệ kỳ hạn, tại ngày hiệu lực hợp đồng, hạch toán vào thu nhập (TK 723002) hoặc chi phí (TK 823002):","options":["Phần chênh lệch giữa tỷ giá kỳ hạn và tỷ giá thực tế giao ngay","Phần chênh lệch giữa tỷ giá kỳ hạn và tỷ giá cơ bản","Phần chênh lệch giữa tỷ giá kỳ hạn và tỷ giá cuối tháng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a khoản 4 điểm II phần B Mục II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Đối tượng áp dụng Quy chế quản lý và sử dụng Quỹ phúc lợi ?","options":["Đơn vị , cá nhân trong hệ thống Agribank, bao gồm người quản lý, thành viên Ban Kiểm soát","Người lao động tại Agribank đã nghỉ hưu, nghỉ mất sức","Đơn vị cá nhân liên quan khác ngoài Agribank","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 2 Quyết định 909/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Nhận định về việc sử dụng Quỹ phúc lợi nào sau đây đúng nhất?","options":["Việc sử dụng quỹ phúc lợi phải đúng mục đích, đúng đối tượng, đảm bảo công khai, dân chủ, minh bạch","Việc sử dụng quỹ phúc lợi phải đúng mục đích, đúng đối tượng, đảm bảo công khai, dân chủ, minh bạch, có sự tham gia của Ban Chấp hành công đoàn cùng cấp","Việc sử dụng quỹ phúc lợi phải đúng mục đích, đúng đối tượng, có sự tham gia của Công đoàn","Việc sử dụng quỹ phúc lợi phải đảm bảo công khai, dân chủ, minh bạch."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 3 Quyết định 909/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Quỹ phúc lợi tại Chi nhánh loại I sử dụng để:","options":["Chi cho hoạt động thể thao, văn hóa, phúc lợi công cộng của tập thể người lao động tại chi nhánh","Chi trợ cấp thường xuyên, đột xuất cho người lao động","Chi cho các hoạt động phúc lợi khác tại chi nhánh","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 6 Quyết định 909/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2022"},{"question":"Nguyên tắc phân bổ quỹ phúc lợi đến Trụ sở chính, chi nhánh loại I","options":["Theo bình quân/người trên số lao động thực tế trong định biên tại thời điểm phân bổ","Theo bình quân/người trên số lao động kế hoạch trong định biên tại thời điểm phân bổ","Theo bình quân/người trên số lao động kế hoạch tại thời điểm phân bổ","Theo bình quân/người trên số lao động thực tế trong định biên của năm trước liền kề"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2c Điều 5 Quyết định 909/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2022"},{"question":"Quy định 936/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ áp dụng đối với các khoản chi phí thuê dịch vụ nào sau đây?","options":["Dịch vụ quảng cáo, truyền thông","Dịch vụ in ấn, xuất bản tài liệu","Dịch vụ vệ sinh, an ninh bảo vệ và các dịch vụ lao động thuê ngoài khác","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Quy định 936/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ KHÔNG áp dụng đối với các khoản chi phí thuê dịch vụ nào sau đây:","options":["Chi hoa hồng cho vay thông qua tổ vay vốn theo văn bản 02/NHNo-TCKT ngày 03/01/2017","Chi tư vấn pháp lý thu hồi nợ xấu theo Quyết định 191/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 27/2/2018","Chi dịch vụ xử lý nợ của AMC theo Quy chế 208/QC-HĐTV-TD ngày 12/4/2023","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Quy định 936/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ áp dụng đối với các khoản chi phí hoạt động quản lý và công vụ nào sau đây:","options":["Mua tài liệu, sách báo","Hoạt động tiếp thị, khuyến mại","Đáp án 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 4 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Khoản chi nào áp dụng phân cấp thẩm quyền quyết định chi phí theo Quy định 936/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ?","options":["Dịch vụ khám sức khỏe định kỳ cho cán bộ","Dịch vụ ủy thác và đại lý","Dịch vụ kiểm toán báo cáo tài chính hằng năm","Dịch vụ sửa chữa tài sản"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Khoản chi nào KHÔNG áp dụng phân cấp thẩm quyền quyết định chi phí theo Quy định 936/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ:","options":["Chi dịch vụ ủy thác, đại lý","Chi dịch vụ quản lý tài sản","Chi dịch vụ vận tải, vận chuyển hàng hóa","Chi bồi dưỡng hoạt động kho, quỹ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Khoản chi nào sau đây thuộc thẩm quyền quyết định của Giám đốc chi nhánh loại I?","options":["Chi mua tài liệu, sách báo có giá trị 100 triệu đồng/hợp đồng.","Chi thuê dịch vụ vệ sinh có giá trị 400 triệu đồng/hợp đồng.","Chi thuê dịch vụ quản lý tài sản có giá trị 500 triệu đồng/hợp đồng.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quy định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Theo quy định về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi về dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ, Giám đốc chi nhánh loại I được phân cấp quyết định chi phí cho Giám đốc chi nhánh loại II phụ thuộc tối đa là bao nhiêu?","options":["Không quá 30% thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại I.","Không quá 50% thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại I.","Không quá 70% thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại I.","Không được phân cấp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quy định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Theo quy định về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi về dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ, khoản chi nào sau đây phải thông qua Hội đồng chi phí của chi nhánh loại I trước khi trình Giám đốc chi nhánh loại I quyết định?","options":["Khoản chi có giá trị trên 30% thẩm quyền phê duyệt tối đa của Giám đốc chi nhánh loại I.","Khoản chi có giá trị trên 50% thẩm quyền phê duyệt tối đa của Giám đốc chi nhánh loại I.","Khoản chi có giá trị trên 40% thẩm quyền phê duyệt tối đa của Giám đốc chi nhánh loại I.","Không quy định cụ thể."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 6 Quy định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Thời gian lưu trữ dữ liệu hình ảnh Camera đối với nghiệp vụ kho quỹ tối thiểu bao nhiêu ngày?","options":["180 ngày","90 ngày","60 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục 2 văn bản số 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Việc ghi hình của hệ thống Camera trước cửa kho tiền, hành lang, gian đệm kho tiền, khu vực xung quanh kho tiền phải đảm bảo liên tục trong bao nhiêu giờ?","options":["Liên tục 24/24 giờ, và 7/7 ngày trong tuần.","Liên tục 12/12 giờ (ban ngày).","Liên tục 12/12 giờ (ban đêm).","Liên tục 8/8 giờ trong giờ hành chính."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Trường hợp cán bộ đi công tác vào những ngày cuối năm, đơn vị chỉ được thanh toán chậm nhất trong thời gian nào?","options":["Tháng 01 (một) năm sau liền kề","Quý I (một) năm sau liền kề","15 ngày đầu tháng 01 (một) năm sau liền kề",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"văn bản số 2668/NHNo-TCKT về chi tiêu nội bộ trong hệ thống Agribank"}]}